1.出租汽车驾驶员在每个连续计算的继续教育周期内，应当接受不少于学时的继续教育 

Answer: B

A.72

B.54

C.27

D.18

2.长春市的三大支柱产业是

Answer: A 

A.交通运输设设备制造业，粮食和农副产品加工业和高新技术产业。

B.交通运输设设备制造业，光学精密仪器制造业和高新技术产业。

C.交通运输设设备制造业，粮食和农副产品加工业和光学精密仪器制造业。

3.在道路上发生道路交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，应当 

Answer: B 

A.将车停在原地，保护好现场，等待交通警察前来处理

B.即行撤离现场，自行协商处理损害赔偿事宜

C.不得撤离现场

D.保护现场，请保险公司定损

4.驾驶员驾驶机动车上道路行驶前，应当对机动车的进行认真检查 

Answer: A

A.安全技术状况 

B.整体结构

C.所有部件 

D.齿轮油

5.考核周期内综合得分为(  )的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核等级为B级 

Answer: A

A.0分 

B.1～10分 

C.11～19分 

D.20分及以上

6.由十二条路、十七痤桥、五个广场组成、连接我市五个行政区、两个工业区、两个开发区的环路是

Answer: B 

A.内环路

B.中环路

C.环城路

D.绕城高速公路

7.出租汽车驾驶员在运营过程中无正当理由拒载的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值 

Answer: B

A.扣20分

B.扣10分

C.扣5分

D.扣3分

8.出租汽车驾驶员拒绝接受依法检查的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: A 

A.扣20分

B.扣10分

C.扣5分

D.扣3分

9.出租汽车驾驶员在计价器、待租标志灯、卫星定位设备等车载运营设备不能正常使用的情况下继续运营的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: B 

A.扣10分

B.扣5分

C.扣3分

D.扣1分

10.对违反道路交通安全法律、法规关于机动车停放、临时停车规定的，机动车驾驶员不在现场，妨碍其他车辆、行人通行的，处()罚款 

Answer: C

A.10元以下

B.10元以上20元以下

C.20元以上200元以下

D.200元以上

11.出租汽车驾驶员服务质量信誉考核实行基准分值为( )分的计分制，另外加分分值为()分 

Answer: C

A.10，10

B.10，20

C.20，10

D.20，20

12.违反道路交通安全法律、法规的规定，发生重大道路交通事故的构成犯罪的，依法追究(  )责任，并由公安交管部门吊销机动车驾驶证 

Answer: A

A.刑事

B.民事

C.赔偿

D.主要

13.长春市出租汽车行业的举报投拆实行(  )受理模式 

Answer: A

A.一级

B.二级

C.三级

D.四级

14.下列能直接转化尾气中有害气体的装置是

Answer: B 

A.高压共轨装置

B.尾气后处理装置

C.涡轮增压装置

D.防抱死制动装置

15.出租汽车经营者已经实行员工制经营模式的，应遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则，与驾驶员依法签订

Answer: D 

A.经营合同

B.承包合同

C.集体合同

D.劳动合同

16.出租汽车驾驶员将出租汽车交给无从业资格证件的人员驾驶，并从事出租汽车经营活动的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: A 

A.扣20分 

B.扣10分 

C.扣5分 

D.扣3分

17.出租汽车驾驶员从业资格考试实行( )的考试大纲 

Answer: A

A.全国统一

B.全省统一

C.地市统一

D.县内统一

18.多人采用走访形式提出共同的信访事项的，应当推选代表，代表人数不得超过

Answer: C人 

Answer: C

A.2 

B.3 

C.5 

D.7

19.机动车在没有限速标志的路段应

Answer: C 

A.以最高设计车速行驶 

B.不受速度限制

C.保持安全车速 

D.按自己的意愿行驶

20.出租汽车工会、协会等中介组织开展( )协商时，驾驶员应积极配合 

Answer: C

A.经营合同 

B.承包合同 

C.集体合同 

D.劳动合同

21.心脏挤压定位方法为：救护人一手食指、中指并拢，沿伤员一侧肋弓向上滑行至两侧肋弓交界处，另一手掌根紧靠食指放好，按压部位在胸骨下(  )处 

Answer: C

A.1/3 

B.1/4 

C.1/2 

D.2/3

22.在投保了车辆损失险和商业第三者责任险的基础上方可投保

Answer: A 

A.不计免赔特约险

B.车辆座位险

C.全车盗抢险

D.自燃损失险

23.使用车载灭火器灭火时，应该将灭火器对准

Answer: C 

A.火苗

B.火焰中部

C.火源根部

D.火源附近部位

24.严重心脏急症如心肌梗死、心律失常以及严重创伤、大失血等危及生命时，心跳或加快，每分钟超过(  )次 

Answer: C

A.80

B.90

C.100

D.70

25.原长春科技大学现在为吉林大学的

Answer: A 

A.朝阳校区

B.新民校区

C.南岭校区

26.长春光机学院现在叫

Answer: B 

A.吉林大学

B.长春理工大学

C.长春大学

27.出租汽车驾驶员身体健康状况不再符合有关机动车驾驶员和相关从业要求且没有主动申请注销从业资格的，由发证机关( )其从业资格证 

Answer: B

A.注销

B.撤销

C.补(换)发

D.强制追回

28.出租汽车驾驶员在出租汽车经营活动中，发生道路交通事故致人死亡且负同等或主要责任的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: A 

A.扣20分

B.扣10分

C.扣5分

D.扣3分

29.胜利公园座落在()交汇处 

Answer: A

A.人民大街与北京大街

B.人民大街与自由大路

C.人民大街与长江路

30.吉林工学院现在叫

Answer: C 

A.长春理工大学

B.吉林工业大学

C.长春工业大学

31.长春市出租汽车暨汽车租赁协会，业务主管单位为

Answer: C 

A.市交通局

B.市政公用局

C.市建委

D.市城建局

32.长春市人的形象内容有，勤奋自强、()、纯朴豁达、文明礼貌

Answer: B

A. 见义勇为

B. 诚实守信

C. 爱岗敬业

33.欧亚集团汽车城百货大楼位于

Answer: B 

A.开运街

B.东风大街

C.同志街

34.( )长春解放 

Answer: B

A.1949年10月19日

B.1948年10月19日

C.1947年10月19日

35.102省道中的“102”是( )的代号 

Answer: C

A.吉长公路北线

B.长白公路

C.长大公路

D、长郑公路

36.原来的吉林工业大学是现在吉林大学的

Answer: C 

A.朝阳校区

B.南湖校区

C.南岭校区

37.皮带松紧度检验标准是在发电机和风扇轮之间用大姆指以29～49牛的力按下皮带( )毫米为宜 

Answer: B

A.5～10

B.10～20

C.20～25

D.25～30

38.般若寺座落在长春市中心雄伟壮丽的人民广场( )角 

Answer: B

A.东南

B.东北

C.西南

39.空气阻力与车速

Answer: C 

A.等值

B.成反比

C.平方成正比

D.不成比例

40.长春绕城高速公路可把我市市内( )个公路出口连接起来，提高过境车辆和进出城车辆的通行能力，减轻市区交通压力

Answer: B 

A.十二

B.十四

C.十六

41.原来的长春邮电学院是现在吉大的

Answer: A 

A.南湖校区

B.南岭校区

C.新民校区

42.(  )由10条道路组成，全长14公里，承担着迅速疏导进入市中心交通流量的重要作用 

Answer: D

A.绕城高速公路

B.环城路

C.中环路

D.内环路

43.本市出租汽车的行业主管部门是

Answer: B 

A.市工商局

B.市出租汽车管理办公室

C.公安局

D.税务局

44.长春市出租汽车有偿使用年限为

Answer: A 

A.10年

B.15年

C.5年

D.终身使用

45.市、县级道路运输管理机构应当加强对出租汽车驾驶员的从业管理，将其违法行为记录等作为(  )的依据 

Answer: B

A.出租汽车企业经营权延续经营

B.服务质量信誉考核

C.出租汽车企业经营权招投标

D.出租汽车企业处罚标准

46.欧亚卖场位于

Answer: A 

A.开运街

B.长春大街

C.同志街

47.原白求恩医科大学现为吉林大学的

Answer: C 

A.南校区

B.前卫校区

C.新民校区

48.欧亚集团汽车城百货大楼位于

Answer: B 

A.开运街

B.东风大街

C.同志街

49.根据规定，长春市目前出租汽车基本里程是

Answer: B 

A.3公里 

B.2.5公里 

C.2公里

D.1公里

50.发生道路交通事故或乘客意外事件后，出租汽车驾驶员做好应急救护的目的是

Answer: B 

A.减少个人损失 

B.挽救生命、减轻伤残

C.彰显个人英雄主义 

D.向乘客所要报酬

51.发生道路交通事故后，在条件允许的情况下，为保障伤员的生命，移动伤员后，驾驶员迅速用粉笔、砖、石块等将伤者倒卧的

Answer: C记下来 

Answer: C

A.性别和年龄 

B.位置和时间

C.位置和姿势 

52.一般小型车发动机每怠速运转5分钟，大约消耗汽油( )毫升，停车等候时让发动机保持空转会造成空气污染和油耗增加 

Answer: A

A.70 

B.50 

C.30 

D.20

53.柴油机排放的主要有害成分是

Answer: B 

A.氮氧化物NOx、碳氢化合物HC

B.氮氧化物NOx、微粒物PM

C.颗粒物PM、一氧化碳CO

54.氮氧化物NOx、涡轮增压发动机在保证相同额定功率时，与非增压发动机相比，排量

Answer: C 

A.要大

B.一样

C.要小

D.不确定

55.目前长春市出租汽车基础里程的基础价格是

Answer: B  

A.7元	

B.5元

C.10元

D.1.3元

57.轮毂轴承间隙过大，轮毂和轴承会发热，出现车轮摇摆滚动的现象，滚动阻力加大，大约会多消耗( )的燃油 

Answer: A

A.20％

B.40％

C.60％

D.80％

58.出租汽车驾驶员抢救伤员时，应

Answer: B 

A.先治伤，后救命

B.先救命，后治伤

C.仅救治重伤员

D.仅救治轻伤员

59.涡轮增压发动机在保证相同额定功率时，与非增压发动机相比，排量

Answer: C 

A.要大

B.一样

C.要小

D.不确定

60.出租汽车驾驶员在运营过程中遇醉酒乘客，无法明确目的地时应该

Answer: A 

A.拨打警方求助电话 

B.强行将其拖下车

C.咨询出租汽车主管部门 

D.将其送至出租汽车企业

61.( )是燃料在高温富氧的燃烧过程中产生的物质 

Answer: B

A.一氧化碳CO

B.氮氧化物NOx

C.碳氢化合物HC

D.微粒物PM

62.包扎伤员头部伤口，应尽量采用( )压迫止血，用尼龙网套固定敷料包扎 

Answer: D

A.棉花

B.伤员衣服

C.纸巾

D.无菌敷料或洁净布料

63.昏迷、休克伤病员保持平卧，下肢略抬高，保持呼吸道畅通，头部应( )，以防呕吐物、分泌物误吸入呼吸道 

Answer: D

A.放平

B.面部朝上

C.向上仰

D.偏向一侧

64.伪满洲国的宫廷遗址位于

Answer: C 

A.长白路

B.长通路

C.光复路

65.下列哪项做法符合出租汽车运营服务规范的要求？

Answer: A 

A.出租汽车在运营途中，如乘客改变目的地，应按乘客意愿重新选择合理路线

B.出租汽车在运营途中，遇有道路交通堵塞，需改变行驶路线时可以不征求乘客意见

C.出租汽车在运营途中，是否使用音响和空调是驾驶员的权利

D.发现乘客将物品遗留在出租汽车上时，确实找不到失主的可由驾驶员自行处理

66.出租汽车车身颜色的样式必须( )喷涂 

Answer: B

A.按自己意愿 

B.按出租汽车主管部门的要求

C.按企业要求 

D.按市民要求

67.如图所示，无障碍出租汽车与普通出租汽车服务标志的区别在于前者设有

Answer: A 

相关图片:

 

A.无障碍专用标志 

B.特殊服务收费标准

C.空车待租标志 

D.电召标志

68.下列哪项不属于对出租汽车号牌的要求？

Answer: D 

A.字迹清晰 

B.固定端正

C.无遮挡物、反光物 

D.定期更新

69.出租汽车驾驶员在运营过程中应该做到

Answer: A 

A.不吸烟、不接打电话

B.无人监管时将垃圾抛出车外，保持车内整洁

C.根据个人意愿收听广播节目

D.摇下车窗玻璃后吸烟

70.和法律是维护社会秩序稳定的两种重要手段 

Answer: D

A.帮扶

B.教育

C.制度

D.道德

71.吉林广播电视塔塔高

Answer: B 

A.164米

B.218米

C.146米

72.下列哪种行为属于出租汽车驾驶员拒载？

Answer: C 

A.乘客在禁止停车的路段招手拦车，不予搭载

B.乘客携带违禁物品乘车，不予搭载

C.车辆在待租状态下，驾驶员在得知乘客去向后，拒绝提供服务

D.交接班时开启暂停运营标志，不搭载扬手招车乘客

73.电召出租汽车属于( )范畴，目的就是合理分配路网中的出租汽车，有效降低出租汽车空驶率，满足人民群众约车需要 

Answer: B

A.应急服务

B.车辆调度

C.人员管理

D.运费调整

74.出租汽车服务证照不包括

Answer: A 

A.身份证 

B.道路运输证 

C.从业资格证 

D.服务监督卡(牌)

75.如图所示，出租汽车驾驶员运送乘客途中，如乘客因故需要短暂离开出租汽车，要求驾驶员停车等候，驾驶员应

Answer: B

A.拒绝

B.尽量配合

C.跟踪乘客

D.收取小费

76.出租汽车驾驶员在载客运营过程中未按合理路线行驶的行为属于

Answer: C 

A.甩客

B.倒客

C.故意绕道行驶

D.拒载

77.当乘客上、下车时，出租汽车驾驶员的下列行为中正确的是

Answer: C 

A.在道路内侧强行并线靠边停车

B.在道路中央即停即走

C.在允许停车路段靠右临时停车

D.在交叉路口即停即走

78.服务纠纷的种类，根据纠纷造成后果的程度分为

Answer: A 

A.严重服务纠纷、轻微服务纠纷

B.特殊服务纠纷、一般服务纠纷

C.直接服务纠纷、间接服务纠纷

D.收费价格纠纷、语言沟通纠纷

79.出租汽车驾驶员在运营过程中如与乘客发生矛盾和纠纷时，

Answer: B 

A.要得理不让人

B.以理服人，保持冷静，举止文明

C.认真听取别人的批评意见，据理力争

D.立刻请公安部门依法处理

80.出租汽车驾驶员有下列哪种情形的，视为拒载？

Answer: B 

A.乘客携带易燃、易爆等危险物品时不予载客的

B.问清乘客去向后，以不熟悉通行路线为由不予载客的

C.被要求做出违反出租汽车管理规定行为时不予载客的

D.交接班时设置暂停运营标志后不予载客的

81.道德通过自身理念和传统习惯加以调节，以自觉和自律为基础 

Answer: D

A.法律 

B.政令 

C.学习 

D.社会舆论

82.车身内外清洁完好，不做个性化装饰，漆皮、外饰条完好无损是对出租汽车( )的要求 

Answer: C

A.专用设施 

B.服务标志 

C.车容车貌 

D.消防设施

83.驾驶出租汽车行驶中轮胎突然发生故障时，驾驶员应该

Answer: C 

A.加速行驶到停车场 

B.猛踩制动踏板停车

C.松抬加速踏板，握稳转向盘 

D.急转转向盘控制车身走向

84.车辆离合器踏板的自由行程应符合原厂设计要求，小型车一般为( )毫米 

Answer: C

A.5～10 

B.10～15 

C.20～30 

D.50～60

85.驾驶出租汽车在高速公路上以低于60公里/小时的车速进入行车道，这种行为

Answer: A 

A.容易引发追尾碰撞 

B.能够保证行车安全

C.容易造成轮胎磨损 

D.可以减少燃料消耗

86.出租汽车发生爆炸后，为了防止再次爆炸扩大伤亡，首先应

Answer: A 

A.阻止逃生乘客返回车辆 

B.抢救散落的贵重物品

C.组织逃生乘客抢救车上伤员 

D.拨打求援电话

87.为保证行车安全，驾驶员应禁止

Answer: B 

A.会车减速

B.弯道超车

C.礼让不抢行

D.转弯前降速

88.驾驶员当以100公里/小时车速行驶时，车距应不小于米，遇雨雾天、冰雪天和路面潮湿时，车间距离进一步拉大 

Answer: B

A.50

B.100

C.150

D.200

89.在泥泞路驾驶车辆制动时，车辆易发生或甩尾 

Answer: C

A.车轮打滑

B.延长停车距离

C.侧滑

D.跑偏

90.出租汽车驾驶员做到安全行车的前提是控制好车辆和

Answer: D 

A.路权

B.乘客

C.方向

D.情绪

91.车辆发生侧滑时，驾驶员应立即，同时向侧滑的一方转动转向盘，并及时回转修正方向 

Answer: D

A.拉紧驻车制动器

B.踏下加速踏板

C.踏下离合器踏板

D.松抬制动踏板

92.出租汽车犯罪分子作案一般选择在场所 

Answer: C

A.集贸市场 

B.封闭小区 

C.城乡结合部 

D.繁华商业区

93.为加强安全防范，出租汽车驾驶员遇到( )乘客时要格外警惕 

Answer: A

A.语无伦次、诡秘不安 

B.携带行李、匆忙上车

C.主动攀谈、热情外向 

D.穿戴整齐、举止文明

94.驾驶出租汽车下长坡，发现制动器效能减弱时，驾驶员应该

Answer: C 

A.继续重踩制动踏板 

B.挂空挡继续行驶

C.及时停车降温 

D.使用驻车制动继续行驶

95.有些口气清新剂含有()，出租汽车驾驶员服用后可能导致“被酒驾” 

Answer: D

A.维生素 

B.蛋白质 

C.纤维素 

D.酒精

96.低温天气行车，起步后应低速行驶1～2公里，待发动机温度升至()左右时再正常行驶 

Answer: C

A.20℃

B.30℃

C.40℃

D.80℃

97.行车中制动突然失灵时，驾驶员要沉着镇静，握紧转向盘，( )进行减速 

Answer: B

A.连续踩踏制动踏板

B.利用“抢挡”或驻车制动

C.迅速踏下离合器踏板

D.迅速熄火

98.驾驶车辆通过上坡路时，驾驶员在( )时应该放松加速踏板 

Answer: B

A.驶上坡顶

B.接近坡顶

C.驶过坡顶

D.爬坡中间

99.驾驶出租汽车进入隧道前，要注意隧道前的交通标志，开启前照灯，选择

Answer: B 

A.高速行驶

B.在限制速度以内行驶

C.匀速行驶

D.不低于限制速度行驶

100.王某驾驶出租汽车在高速公路上以100公里/小时的速度行驶，突然前方有一只野兔横穿，王某情急之下急转转向避让，结果导致车辆侧翻，2人死亡。下列说法正确的是

Answer: C 

A.行车遇紧急情况时应紧急制动

B.王某紧急情况急转方向避让，处置得当

C.王某紧急情况急转方向避让，处置不当

D.行车遇紧急情况时应迅速转向

101.在高速公路错过既定出口时，驾驶员可在  ()驶离 

Answer: B

A.原地掉头 

B.下一出口 

C.应急出口掉头 

D.原地倒车

102.―般来说，行车中驾驶员( )左右的有效信息是靠视觉获得的，所以视觉特性对安全行车有重大影响 

Answer: D

A.30％

B.50％

C.70％

D.90％

103.出租汽车驾驶员应当按照( )向乘客收取费用 

Answer: B

A.双方协商价格

B.计价器显示金额

C.不高于计价器显示金额

D.不低于计价器显示金额

104.到达目的地后，乘客未付清车费前，不要()，避免发生纠纷 

Answer: D

A.出具出租汽车发票

B.协助乘客提取行李

C.压空车待租标志

D.竖起空车待租标志

105.行车中出现制动拖滞，若各轮制动鼓均过热，表明( )有故障 

Answer: B

A.制动分泵

B.制动总泵

C.制动器

D.制动活塞

106.二级维护是指道路运输车辆按( )必须按期执行的维护作业

Answer: A 

A.行驶里程或间隔时间

B.汽车技术状况

C.驾驶员意愿

D.出租汽车经营者要求

107.混合动力汽车是指同时装备两种动力来源：热动力源与( )的汽车 

Answer: B

A.磁动力源

B.电动力源

C.风动力源

D.重力源

108.计价器主要由()等组成 

Answer: C

A.计量组件、打印组件

B.税控组件、打印组件

C.计量组件、税控组件

D.计量组件、刷卡组件 

109.在高速公路错过既定出口时，驾驶员可在( )驶离 

Answer: B

A.原地掉头 

B.下一出口 

C.应急出口掉头 

D.原地倒车

110.当无防抱死制动装置的车辆转向失控，已偏离直线行驶方向时，驾驶员应果断地( )，尽快减速停车 

Answer: A

A.连续踏制动踏板 

B.猛踏离合器踏板

C.拉紧驻车制动器 

D.猛踏制动踏板

111.下列哪类性格类型有助于出租汽车驾驶员避免发生道路交通事故？

Answer: B 

A.没有监控探头时，侥幸违法驾驶

B.遇紧急情况时头脑冷静、处置果断

C.遇到道路拥堵时，情绪烦躁，长鸣喇叭

D.在高速公路高速行驶时，不容忍其他车辆超车

112.出于安全防范考虑，出租汽车驾驶员对举止诡秘的( )乘客要重点关注 

Answer: C

A.年轻女性 

B.年轻夫妻 

C.青壮年 

D.老年

113.信访人在信访过程中应当遵守法律、法规，不得损害国家、社会、集体的利益和其他公民的( )，自觉维护社会公共秩序和信访秩序 

Answer: C

A.政治权利

B.经济利益

C.合法权益

D.社会利益

114.对违反道路交通安全法律、法规关于机动车停放、临时停车规定的，机动车驾驶员不在现场，妨碍其他车辆、行人通行的，处( )罚款 

Answer: C

A.10元以下

B.10元以上20元以下

C.20元以上200元以下

D.200元以上

115.已达到报废标准的机动车( )上道路行驶 

Answer: B

A.允许临时

B.不得

C.经维修后可以

D.缴管理费后可以

117.出租汽车经营者聘用未取得从业资格证的人员，驾驶出租汽车从事经营活动的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，处( )的罚款 

Answer: A

A.1000元以上3000元以下

B.200元以上2000元以下

C.50元以上200元以下

D.3000元以上1万元以下

118.在出租汽车经营活动中，发生道路交通事故致人受伤且负同等或主要责任的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: B 

A.扣20分

B.扣10分

C.扣5分

D.扣3分

119.对伤病员进行口对口人工呼吸的要领为捏紧鼻翼，包严嘴唇，连续吹气( )次，每次( )秒 

Answer: A

A.2，2

B.2，1

C.2，3

D.3，1

120.出租汽车驾驶员转借、出租、涂改从业资格证的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，处( )的罚款 

Answer: B

A.1000元以上3000元以下

B.200元以上2000元以下

C.50元以上200元以下

D.3000元以上1万元以下

122.考核周期内综合得分为()的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核等级为A级 

Answer: B

A.0分

B.1～10分

C.11～19分

D.20分及以上

123.如图所示，夜间会车前，距对向来车( )以外时，驾驶员应及时改用近光灯 

Answer: C 

A.50米

B.100米

C.150米

D.200米

124.出租汽车驾驶员服务质量信誉当次考核过程中或者上一次考核等级签注后，发现有弄虚作假或者隐瞒诚信考核相关情况，且情节严重的，服务质量信誉考核分值

Answer: A 

A.扣20分

B.扣10分

C.扣5分

D.扣3分

125.在道路上发生道路交通事故，造成人身伤亡的，驾驶员应当首先( )，并迅速报告执勤的交通警察或者公安交管部门 

Answer: A

A.抢救受伤人员

B.将车移到安全的地方

C.撤离现场，自行协商处理损害赔偿事宜

D.检查车辆受损情况

126.机动车在道路上发生故障，需要停车排除时，驾驶员应当立即开启危险报警闪光灯，

Answer: B 

A.就地停车，以免造成机械事故

B.将机动车移至不妨碍交通的安全地带停放

C.迅速停车，并在车前方设置警告标志

D.停车后迅速报警

127.机动车安全通过没有交通信号的交叉路口的方法是

Answer: B 

A.按原来车速行驶

B.减速或停车观察

C.加速尽快通过

D.紧随前车行驶

128.目前长春市出租汽车万人拥有率在左右 

Answer: B

A.63辆

B.42辆

C.53辆

129.出租汽车经营者聘用未按规定办理注册手续的人员，驾驶出租汽车从事经营活动的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，处( )的罚款 

Answer: A

A.1000元以上3000元以下

B.200元以上2000元以下

C.50元以上200元以下

D.3000元以上1万元以下

130.出租汽车驾驶员职业技能包括驾驶和()两个方面 

Answer: B

A.安全

B.服务

C.心理

D.语言

131.( )具体实施本行政区域内的出租汽车驾驶员从业资格管理工作 

Answer: B

A.县级以上交通运输主管部门

B.县级以上道路运输管理机构

C.设区的市级交通运输主管部门

D.设区的市级道路运输管理机构

133.发生道路交通事故后，驾驶员保护现场时错误的做法是

Answer: A 

A.将散落物收集到安全地方

B.用石灰、绳索等标围现场

C.保护车辆、人员留下的痕迹

D.阻止无关人员和车辆进入现场

134.遇有( )乘客乘坐出租汽车时，应尽可能将其安排到前排就座，以便沟通或指明目的地 

Answer: B

A.盲人

B.聋哑

C.老人

D.小孩

135.下列物质中遇水放出易燃气体的是

Answer: D 

A.火柴

B.氯气

C.黄磷

D.电石

137.出租汽车驾驶员按规定着装、佩戴胸卡或服务标志，衣着整洁、服饰大方，发式整齐、面目洁净，是驾驶员( )的要求 

Answer: B

A.个性修饰

B.形象文明

C.安全行车

D.言行文明

138.出租汽车驾驶员克服和控制如图所示的( )情绪，集中注意力，有助于降低安全隐患，减少道路交通事故的发生 

Answer: A

A.消极

B.积极

C.麻痹

D.亢奋

139.出租汽车内的乘客交谈过程中，驾驶员应当

Answer: D 

A.参与乘客的谈话

B.要求乘客保持安静

C.打断乘客说话

D.专心开车，不插话

140.出租汽车驾驶员未经乘客同意不得

Answer: C 

A.按计价器金额收费

B.使用车载卫星定位系统

C.拼客

D.询问乘客目的地

141.当乘客上车起步后，出租汽车驾驶员应压下空车待租标志，计价器处于( )状态 

Answer: A

A.乘车 

B.空车 

C.预约 

D.电召

142.翻修后的轮胎不要在车辆( )上使用 

Answer: A

A.车辆前轮 

B.驱动轮 

C.后轮 

D.支撑轮

143.对于装有防抱死制动系统的车辆，在使用行车制动时应

Answer: B 

A.使用“点刹”技术 

B.用力踩下制动踏板不放松

C.在感到制动踏板振颤后放松 

D.尽量避免猛踩制动踏板

144.驾驶出租汽车行至禁停路段时应

Answer: D 

A.在车流较少时可上、下乘客

B.无人看管时可上、下乘客

C.按乘客需要停车

D.按规定在站点即停即走

145.下列哪项做法不符合出租汽车驾驶员服务仪容要求？

Answer: B 

A.在运营过程中举止文明，礼貌待客

B.弃用工作装和服务标志，按照个人喜好着装上岗

C.运营前忌食有异味、有碍服务的食物

D.手、脚保持洁净，指甲修剪得体

146.乘客乘坐出租汽车时，从车内往车窗外扔东西，驾驶员应当

Answer: A 

A.礼貌劝阻

B.默许

C.批评教育

D.及时停车捡回

147.下列哪项不符合出租汽车运营服务要求？

Answer: C 

A.乘客在允许停车的路段扬手招车，将车辆与道路平行靠右停靠

B.乘客在禁停位置扬手招车，驾驶员应主动示意乘客到附近允许停车的位置上车

C.在出租汽车专用站点候客，如遇行李较多乘客可以直接绕过

D.站点候客时，服从管理人员指挥，不下车私自揽客、不雇人揽客

148.国家规定出租汽车车辆强制报废年限上限为

Answer: D 

A.5年

B.6年

C.7年

D.8年

149.出租汽车驾驶员在载客运营过程中，正确使用车内音响设备的做法是

Answer: B 

A.按运营需求听取交通广播

B.按乘客要求使用

C.尽量不使用

D.按自己兴趣收听节目

150.出租汽车驾驶员在运营过程中行驶路线和乘客发生分歧时，在不违反有关法律法规的前提下，驾驶员应该

Answer: B

A.让乘客下车

B.按乘客意见行驶

C.按自己意见行驶

D.向出租汽车企业求助

151.为保证行车安全和服务质量，出租汽车驾驶员在运营过程中应尽量调整情绪，保持

Answer: B 

A.意志消沉

B.心情舒畅

C.悲观失落

D.无所畏惧

152.出租汽车驾驶员未取得从业资格证或者超越从业资格证核定范围，驾驶出租汽车从事经营活动的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，处( )的罚款 

Answer: B

A.1000元以上3000元以下

B.200元以上2000元以下

C.50元以上200元以下

D.3000元以上1万元以下

153.出租汽车驾驶员一个考核周期届满，经签注服务质量信誉考核等级后，该考核周期内的

Answer: B 

A.扣分与加分予以保留

B.扣分与加分予以清除

C.扣分予以清除

D.加分予以清除

154.驾驶员驾驶机动车上道路行驶前，应当对机动车的( )进行认真检查 

Answer: A

A.安全技术状况

B.整体结构

C.所有部件

D.齿轮油

155.对造成道路交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的，处200元以上2000元以下罚款，可以并处()日以下拘留 

Answer: C

A.5

B.10

C.15

D.20

156.被保险机动车发生道路交通事故的，保险公司应当自收到赔偿申请之日起( )日内，书面告知被保险人需要向保险公司提供与赔偿有关的证明和资料 

Answer: B

A.5

B.1

C.3

D.7

157.机动车遇行人正在通过人行横道时，应当

Answer: A 

A.减速或停车避让

B.绕行通过

C.持续鸣喇叭通过

D.提前加速通过

158.发生道路交通事故或乘客意外事件后，出租汽车驾驶员做好应急救护的目的是

Answer: B 

A.减少个人损失

B.挽救生命、减轻伤残

C.彰显个人英雄主义

D.向乘客所要报酬

159.汽车加速行驶时，需要克服本身质量加速运动的( )称为加速阻力 

Answer: B

A.附着力

B.惯性力

C.摩擦力

D.空气动力

160.可以降低氮氧化物NOx排放量的装置是

Answer: B 

A.燃油蒸汽回收装置

B.尾气后处理装置

C.曲轴箱强制通风装置

D.废气涡轮增压装置

161.出租汽车驾驶员在运营过程中遇到乘客不适，下列做法不正确的是

Answer: D 

A.尽量平稳驾驶

B.拨打求助电话

C.就近送达医院

D.让乘客下车

162.出租汽车驾驶员在载客运营过程中未经()同意，不得另载他人 

Answer: B

A.企业

B.乘客

C.执法人员

D.管理人员

163.出租汽车驾驶员应自觉遵守法律、法规以及各项管理制度和服务规范，牢固树立( )的观念 

Answer: B

A.经济效益第一

B.安全运营，优质服务

C.安全运营与经济利益并重

D.效率至上，快速运送

164.出租汽车驾驶员在城市道路运营过程中，车辆突然发生故障，不能继续载客时，应当

Answer: A 

A.协助乘客换乘，免收或减收车费

B.按起步价收取车费

C.按计价器显示金额收费

D.请乘客在车内等候，等待救援维修

166.职业道德是在中所必须遵守的职业行为规范的总和以及与之相应的道德观念、情操和品质 

Answer: A

A.职业活动

B.日常生活

C.社会活动

D.人际交往

167.当乘客上、下车时，出租汽车驾驶员的下列行为中正确的是

Answer: C 

A.在道路内侧强行并线靠边停车

B.在道路中央即停即走

C.在允许停车路段靠右临时停车

D.在交叉路口即停即走

168.出租汽车驾驶员在考核周期内注册在岗时间少于6个月的，其服务质量信誉考核等级最高为( )级 

Answer: B

A.AAA

B.AA

C.A

D.B

171.出租汽车驾驶员在下列哪种情况下，不可使用暂停运营标志？

Answer: A 

A.载客途中

B.车辆故障临时停车时

C.交接班时

D.车辆送修途中

172.出租汽车驾驶员应做好伤病乘客的服务，对受伤的乘客，出租汽车驾驶员不得

Answer: C 

A.及时联系其亲属

B.协助乘客上车

C.为避免麻烦拒载

D.平稳驾驶

173.出租汽车驾驶员在运营过程中应使用普通话，或根据乘客需求使用地方方言、外语属于()要求 

Answer: D

A.服务标志

B.服务仪容

C.车容车貌

D.服务用语和言行举止

176.出租汽车驾驶员接受预约服务而未前往载客的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: B 

A.扣10分

B.扣5分

C.扣3分

D.扣1分

177.已达到报废标准的机动车( )上道路行驶 

Answer: B

A.允许临时

B.不得

C.经维修后可以

178.雨天行驶出现“水滑”现象，会导致

Answer: B 

A.车辆爆胎

B.车辆失控，发生横滑或侧滑

C.车辆制动效能增强

D.车辆熄火

179.出租汽车驾驶员在运营过程中未按规定随车携带有效消防器材的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: B 

A.扣10分

B.扣5分

C.扣3分

D.扣1分

180.驾驶出租汽车在高速公路上以低于60公里/小时的车速进入行车道，这种行为

Answer: A 

A.容易引发追尾碰撞

B.能够保证行车安全

C.容易造成轮胎磨损

D.可以减少燃料消耗

181.驾驶员遇车辆发动机起火，错误的做法是

Answer: A

A.打开发动机罩

B.用覆盖法灭火

C.迅速关闭发动机

D.疏散车上乘客

182.违反服务质量信誉考核指标的，对出租汽车驾驶员一次扣分分值分别为

Answer: D 

A.1分、2分、5分、10分四种

B.1分、3分、5分、10分四种

C.1分、2分、5分、10分、20分五种

D.1分、3分、5分、10分、20分五种

183.高速行驶的车辆，在转向失控的情况下使用紧急制动，很容易造成

Answer: B 

A.爆炸

B.翻车

C.爆胎

D.熄火

184.驾驶车辆驶出积水区段，应( )制动踏板，保持车辆制动性能良好 

Answer: A

A.断续轻踏

B.踏住

C.急踏

D.松抬

185.发生道路交通事故后为了减少损失，出租汽车驾驶员正确的应急措施是

Answer: C 

A.毁灭证据

B.远离现场

C.立即拨打救援电话

D.清理现场

186.租汽车驾驶员继续教育周期为

Answer: C 

A.1年

B.2年

C.3年

D.5年

187.在出租汽车上发现乘客遗留物品，驾驶员不应该

Answer: D 

A.归还失主

B.及时上交

C.查找失主

D.暂时留存

188.出租汽车通过隧道、涵洞、桥梁时，下列错误的做法是

Answer: C 

A.严禁超速、超车

B.及时开启灯光

C.及时变更车道，争取时间

D.不得随意停车

189.如图所示，雪天行车时，驾驶员应尽量避免

Answer: B 

 

A.拉大车距

B.陡坡行驶

C.沿已有车辙处低速缓行

D.靠车道内侧行驶

190.下列危险化学品中属于易燃固体的是

Answer: A 

A.火柴

B.烟花

C.电石

D.燃油

191.驾驶出租汽车高速行驶，突然发现前方道路中间停有故障车辆时，驾驶员应避免

Answer: A 

A.急转方向

B.制动减速

C.控制方向

D.沉着冷静

192.雨天对安全行车的主要影响是

Answer: B 

A.电气设备易受潮短路

B.路面湿滑，视线受阻

C.发动机易熄火

D.行驶阻力增大

194.出租汽车电召服务无法直接实现下列哪项功能？

Answer: D 

A.减少乘客候车时间

B.减少出租汽车空载时间

C.降低出租汽车空驶率

D.减少乘客打车费用

195.行车中如果出现发动机过热，驾驶员应立即靠边停车，( )，以防发动机出现“粘缸”现象

Answer: C 

A.马上熄火

B.立即加水降温

C.让发动机怠速运转一段时间

D.调整风扇皮带

196.驾驶出租汽车雪天行至陡坡，如果前面有车正在爬坡，驾驶员应该

Answer: A 

A.在坡底停车等待

B.加速超越前车

C.跟随前车爬坡

D.鸣喇叭催促前车

197.如图，出租汽车进入隧道、涵洞时，驾驶员不应该

Answer: A

A.加速行驶

B.低于限速行驶

C.保持安全车距

D.顺序通行

198.氧化性物质主要危险是氧化性、( )、爆炸性、毒害性和腐蚀性 

Answer: B

A.易燃性

B.助燃性

C.放射性

D.挥发性

199.炎热天气行车要注意防止发动机过热，一般水温表读数不超过( )为正常 

Answer: D

A.65℃

B.70℃

C.80℃

D.90℃

200.一辆出租汽车行至隧道内，在借道超越一辆摩托车时，与迎面驶来的一辆小客车碰撞，造成3人死亡。该起事故的直接原因是

Answer: B 

A.出租汽车驾驶员暗适应影响

B.出租汽车驾驶员违法在隧道内超车

C.小客车违法行驶

D.摩托车违法行驶

201.出租汽车驾驶员拒载、议价、途中甩客或者故意绕道行驶的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处的罚款 

Answer: C

A.1000元以上3000元以下

B.200元以上2000元以下

C.50元以上200元以下

D.3000元以上1万元以下

202.机动车在道路上发生故障，难以移动的，首先应当持续开启危险报警闪光灯，

Answer: C 

A.集中精力排除故障

B.向过往车辆求救

C.并在来车方向设置警告标志

D.立即报警

203.出租汽车驾驶员在运营过程中未按规定放置出租汽车服务监督卡等标志，从事出租汽车经营活动的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: D 

A.扣10分

B.扣5分

C.扣3分

D.扣1分

204.出租汽车驾驶员取得从业资格证超过3年未申请注册的，注册后应当在1年内完成不少于()学时的继续教育 

Answer: C

A.72

B.54

C.27

D.18

205.出租汽车驾驶员从业资格证遗失、毁损的，应当到原发证机关办理( )手续 

Answer: C

A.注销证件

B.撤销证件

C.证件补(换)发

D.从业资格补考

206.出租汽车驾驶员在运营过程中有拾金不昧行为的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: B 

A.加1分

B.加3分

C.加5分

D.加10分

207.个体出租汽车经营者自己驾驶出租汽车从事经营活动的，持其( )申请注册 

Answer: B

A.身份证、机动车驾驶证

B.从业资格证、道路运输证

C.机动车驾驶证、从业资格证

D.机动车驾驶证、道路运输证

208.出租汽车驾驶员未办理注册手续驾驶出租汽车从事经营活动的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处( )的罚款 

Answer: C

A.1000元以上3000元以下

B.200元以上2000元以下

C.50元以上200元以下

D.3000元以上1万元以下

209.出租汽车驾驶员在运营过程中有积极参加抢险救灾、义务服务等社会公益活动行为的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: A 

A.加1分

B.加3分

C.加5分

D.加10分

210.( )是维护出租汽车驾驶员职业活动正常开展的重要保证 

Answer: D

A.精湛的维修技能

B.按自己喜好载客

C.无条件满足乘客要求

D.遵纪守法

211.出租汽车驾驶员在公示的营业站区未按规定停放车辆、候客、揽客的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: B 

A.扣10分

B.扣5分

C.扣3分

D.扣1分

212.出租汽车驾驶员在运营过程中不积极配合处理乘客投诉或者纠纷的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: B 

A.扣20分

B.扣10分

C.扣5分

D.扣3分

213.香格里拉大饭店位于( )位置 

Answer: B

A.人民大街与民康路交汇处

B.西安大路与同志街西口北侧

C.西安大路与同志街西口南侧

214.在车厢内外适当位置明示出租汽车经营者名称或简称、价格标准、服务监督电话和乘客须知信息等是对出租汽车()的要求 

Answer: B

A.车容车貌

B.服务标志

C.车辆基本性能

D.专用设施

215.出租汽车驾驶员“诚信经营”要求驾驶员

Answer: A 

A.拾金不昧

B.适当绕路增加收益

C.对老年乘客可以婉拒

D.少收乘客费用

216.乘客携带行李乘坐出租汽车时，驾驶员应当

Answer: A 

A.帮助乘客放置行李

B.让乘客自己放置行李

C.让站点管理人员放置行李

D.额外收取行李运送费

217.继续教育周期自出租汽车驾驶员( )起计算 

Answer: B

A.取得从业资格证件之日

B.从业资格注册之日

C.从业资格考试合格之日

D.与出租汽车经营者签订劳动合同或者聘用协议或者经营合同之日

218.搭载乘客在单行道行驶时，乘客要求掉头改变行车路线，出租汽车驾驶员应当

Answer: D 

A.满足乘客需求

B.不予理睬乘客需求

C.让乘客下车换乘其他车辆

D.向乘客解释清楚后改行合理路线

219.出租汽车驾驶员在载客运营过程中，应当根据( )使用空调 

Answer: C

A.季节气候

B.天气情况

C.乘客需求

D.自己需求

220.出租汽车驾驶员应 ( )小费  

Answer: C

A.向乘客主动索要

B.向乘客礼貌收取

C.婉言谢绝乘客

D.向出租汽车经营者上交

221.拟从事出租汽车客运服务的驾驶员，应当向( )申请参加出租汽车驾驶员从业资格考试 

Answer: D

A.省级交通运输主管部门

B.省级道路运输管理机构

C.所在地设区的市级交通运输主管部门

D.所在地设区的市级道路运输管理机构

222.出租汽车驾驶员有拒载、议价等违法行为的，应当加强继续教育；情节严重的，道路运输管理机构应当对其

Answer: A 

A.延期注册

B.注销从业资格证

C.撤销从业资格证

D.吊销从业资格证

223.发生道路交通事故或乘客意外事件，出租汽车驾驶员对乘客病情判断后，需立即救护的，应尽快拨打救援电话，必须简洁地表达

Answer: A 

A.人、地、状况、救护措施

B.人、地、时间、经过

C.人、地、救护措施、经过

D.人、时间、经过、状况

225.柴油机排放的微粒粉尘会危害人的眼睛和

Answer: C 

A.耳朵

B.食道

C.呼吸道

D.粘膜

226.一般情况下，经济车速是汽车最高设计车速的

Answer: B 

A.40%～50%

B.50%～75%

C.70%～85%

D.80%～95%

227.盲人乘客不能辨认计价器，因此出租汽车驾驶员正确的收费做法是

Answer: B 

A.按规定加收服务费

B.按计价器金额收取

C.提前议价

D.收取起步价

229.出租汽车经营者应按照( )，在车内适当的位置设置服务质量监督卡、价格标准、乘客须知等信息 

Answer: B

A.自己意愿

B.行业管理规定

C.所在企业要求

D.乘客要求

230.出租汽车驾驶员在运营过程中遇到乘客不适，下列做法不正确的是

Answer: D 

A.尽量平稳驾驶

B.拨打求助电话

C.就近送达医院

D.让乘客下车

231.出租汽车驾驶员有权拒载以下哪类人群？

Answer: B 

A.醉酒后丧失自控能力但有人陪同的

B.携带危险化学品的

C.在繁华的路段要求乘坐的

D.老弱病残者

232.出租汽车驾驶员发现乘客遗留物品，一时无法找到失主时，正确的做法是

Answer: A 

A.按规定及时上交

B.自己留用

C.寻找失主索要酬金

D.丢弃

233.如图所示，出租汽车进入专用站点候客时，驾驶员

Answer: D 

A.可以下车私自揽客

B.根据自已需要挑选乘客

C.根据乘客需要就近上客

D.服从站点管理按序排队、顺序发车、不挑乘客

234.本市出租汽车的行业主管部门是

Answer: B 

A.市工商局

B.市出租汽车管理办公室

C.公安局

D.税务局

235.出租汽车驾驶员( )直接关系到城市的文明形象和社会风气 

Answer: A

A.职业道德水准

B.服务单位

C.教育程度

D.从业经历

236.出租汽车驾驶员在运营过程中对乘客的提问应

Answer: D 

A.根据自己的心情好坏回答

B.及时回答，不必顾及内容真实性

C.对自己不清楚的问题不予理会

D.主动、耐心、如实回答或解释

237.文明行车要求出租汽车驾驶员做到“礼让三先”，“礼让三先”不包括

Answer: D 

A.先让

B.先慢

C.先停

D.先行

238.出租汽车驾驶员在运营过程中对乘客的批评意见应

Answer: B 

A.不予理睬

B.虚心接受

C.强硬回绝

D.据理力争

239.出租汽车载客时产生的路桥通行费应该()由承担 

Answer: B

A.经营者

B.乘客

C.驾驶员

D.企业

240.出租汽车驾驶员做到( )是出租汽车服务顺利开展的前提 

Answer: C

A.自主定价

B.精通车辆维修

C.安全行车

D.主动延长工作时间

241.如图所示，出租汽车驾驶员运送乘客途中，如乘客因故需要短暂离开出租汽车，要求驾驶员停车等候，驾驶员应

Answer: B 

相关图片:

 

A.拒绝

B.尽量配合

C.跟踪乘客

D.收取小费

243.如图所示，出租汽车驾驶员在运营过程中遇受伤乘客，应

Answer: D 

相关图片:

 

A.额外收取服务费用

B.无视其乘车需求，加速通过

C.无偿提供租车服务

D.不得以任何理由拒载

244.上路运营的出租汽车必须设置

Answer: D 

A.广告标志

B.真皮座套

C.倒车雷达

D.服务标志

245.出租汽车行李箱内可供乘客放置行李物品的空间应不小于行李箱的

Answer: C 

A.1/3

B.1/2

C.2/3

D.3/4

247.燃油起火时，出租汽车驾驶员应该

Answer: D 

A.用水浇灭

B.马上离开现场

C.大声呼救

D.用路边沙土或工作服等覆盖灭火

248.驾驶出租汽车行驶中车尾突然摇摆不定，但可以控制方向，一般情况下是

Answer: B 

A.前轮爆胎

B.后轮爆胎

C.前轮轮胎漏气

D.后轮轮胎漏气

249.在城市道路停车时，右侧车轮距道路边缘不得超过( )米，避免行人或自行车从车身右侧穿行 

Answer: C

A.0点1

B.0点2

C.0点3

D.1

250.驾驶出租汽车进入隧道前，要注意隧道前的交通标志，开启前照灯，选择

Answer: B 

A.高速行驶

B.在限制速度以内行驶

C.匀速行驶

D.不低于限制速度行驶

251.能见度在30米左右时，车速不得超过( )公里/小时 

Answer: A

A.15

B.25

C.30

D.40

252.出租汽车计费常用术语( )是指车辆处于租用状态 

Answer: A

A.重车

B.空车

C.预约

D.电召

253.下列哪项是日常维护作业的内容？

Answer: A 

A.补足胎压、剔除胎纹间的杂物

B.检查和调整制动间隙

C.调整转向节、转向摇臂

D.拆检轮胎，进行轮胎换位

254.出租汽车车辆二级维护由( )负责执行 

Answer: B

A.驾驶员

B.汽车维修企业

C.出租汽车经营者

D.道路运输管理机构

255.滚动阻力与路面的类型与路况、行驶车速以及( )有关 

Answer: C

A.空气压力

B.变速器挡位

C.轮胎

D.车辆使用年限

256.据试验，发动机冷却液工作温度从90℃降至65℃，燃料多耗

Answer: C 

A.5%

B.10%

C.15%

D.20%

257.出租汽车驾驶员发生重大以上且负同等以上责任的道路交通事故的，由发证机关( )其从业资格证 

Answer: B

A.注销

B.撤销

C.补(换)发

D.强制追回

258.发动机()，功率和能量利用率越大，燃油的单位消耗量越小 

Answer: A

A.转速越高

B.转速越低

C.压力越高

D.压力越低

259.遇到盲人扬手招车，出租汽车驾驶员应该

Answer: D 

A.打开车门，提醒乘客小心上车

B.打开车门，等候乘客上车

C.假装没看见，直接避开

D.主动下车，将盲人引至车内

260.现场急救时，发现伤员关节损伤(扭伤、脱臼、骨折)的，应

Answer: C 

A.及时帮助复位

B.帮助伤员缓慢活动损伤关节

C.尽量保持损伤骨节静止不动

D.双手拖住损伤关节

261.需要从车窗逃生时，用安全锤敲击安全玻璃的

Answer: A 

A.四个角落部位

B.中心部位

C.中下部位

D.任意部位

262.驾驶出租汽车途经繁华地带，驾驶员不正确的驾驶方法是

Answer: D 

A.注意周围车辆动态

B.保持安全车距

C.防备行人和自行车突然横穿

D.高速平稳通过

263.为加强安全防范，出租汽车驾驶员遇到( )乘客时要格外警惕 

Answer: A

A.语无伦次、诡秘不安

B.携带行李、匆忙上车

C.主动攀谈、热情外向

D.穿戴整齐、举止文明

264.出租汽车运营过程的基本特点是( )作业 

Answer: C

A.一车多人

B.一人多车

C.单人单车

D.多车多人

265.驾驶员每天出车前要做“四漏”检查，即车辆有无()现象 

Answer: C

A.漏水、漏油、漏气、漏光

B.漏水、漏油、漏光、漏电

C.漏水、漏油、漏气、漏电

D.漏水、漏风、漏气、漏电

266.出租汽车驾驶员在运营过程中驾驶未按照规定安装、设置、喷涂、张贴出租汽车经营标志标识(标志灯、企业标识、价格标签和监督电话号码等)的车辆，从事出租汽车经营活动的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: C 

A.扣10分

B.扣5分

C.扣3分

D.扣1分

267.正常人每分钟呼吸( )次

Answer: C

A.8～15

B.20～30

C.12～18

D.10～12

268.下列哪类性格类型有助于出租汽车驾驶员避免发生道路交通事故？

Answer: B 

A.没有监控探头时，侥幸违法驾驶

B.遇紧急情况时头脑冷静、处置果断

C.遇到道路拥堵时，情绪烦躁，长鸣喇叭

D.在高速公路高速行驶时，不容忍其他车辆超车

269.驾驶员在行车过程中，要正确处理应对复杂的交通冲突，增强( )控制能力 

Answer: D

A.环境

B.车流

C.路面

D.情绪

270.硫磺、火柴属于危险化学品中的

Answer: B 

A.爆炸品

B.易燃固体

C.自燃物品

D.放射性物质

271.下坡行驶应控制车速，驾驶员应充分利用发动机的( )减速，不得空挡滑行 

Answer: B

B.牵阻作用

C.吸收作用

D.放热作用

272.出租汽车驾驶员在运营过程中不按乘客意愿使用音响和空调等设施设备的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: D

A.扣10分

B.扣5分

C.扣3分

D.扣1分

273.驾驶出租汽车行驶中感到车身倾斜，并且倾斜随行驶时间的延长而加重时，一般情况下是一侧轮胎

Answer: B 

A.爆胎

B.漏气

C.磨损

D.松动

274.出租汽车驾驶员在城乡结合部行车，应当

Answer: D 

A.高速行驶

B.频繁长时间鸣喇叭

C.开启危险报警闪光灯

D.防备路边行人、非机动车和牲畜穿行

275.出租汽车到达目的地后，出租汽车驾驶员应当首先

Answer: C 

A.压下空车待租标志，计价器显示金额归零

B.竖起空车待租标志，计价器显示金额归零

C.按下计价器暂停键，暂停计费

D.按下计价器单程键，暂停计费

276.下列做法能体现出租汽车驾驶员具有安全、文明行车意识的是

Answer: A 

A.出车前检查车辆

B.在高速公路行驶时频繁变更车道

C.雾天行驶时尽量使用远光灯

D.鸣喇叭并高速通过学校门口

278.如图所示，在香烟、饮料、食品等物品中投放麻醉剂，诱使驾驶员食用后使其神智昏迷，然后劫车的犯罪属于

Answer: C 

相关图片:

 

A.暴力劫持型

B.威胁恐吓型

C.药物麻醉型

D.里应外合型

279.出租汽车驾驶员在载客过程中，尽量不要

Answer: B 

A.与乘客交谈

B.饮食乘客提供的东西

C.打开空调

D.打开音响

280.驾驶出租汽车在高速公路遇施工路段时，驾驶员应该

Answer: C 

A.加速通过施工路段

B.到施工现场前紧急制动

C.遵守限速规定提前减速

D.原地掉头

281.乘客扬手招车后，在乘客上车前驾驶员不得有( )行为 

Answer: C

A.向乘客问好

B.帮乘客提拿行李

C.询问乘客目的地

D.打开车门

283.行车中发动机突然熄火后，驾驶员应当

Answer: C 

A.迅速踩下制动踏板，停在道路中央

B.关闭点火开关，急转转向盘，驶离行车道

C.开启右转向灯，将车缓慢滑行到路边停车检查

D.关闭油箱开关，踏下离合器踏板

284.行车过程中，车辆后轮胎爆裂时，驾驶员应保持镇定，( )，控制车辆保持直线行驶，减速停车 

Answer: B

A.迅速向爆胎一侧转动转向盘

B.双手握稳转向盘

C.迅速向爆胎另一侧转动转向盘

D.迅速踏下制动踏板

285.犯罪分子施计将驾驶员调离车厢，然后迅速发动汽车将车劫走，此种犯罪属于

Answer: C 

A.暴力劫持型

B.威胁恐吓型

C.诈骗型

D.药物麻醉型

286.硫酸、硝酸、盐酸属于危险化学品中的

Answer: B 

A.毒性物质

B.腐蚀性物质

C.氧化性物质

D.易燃性物质

287.为预防疲劳驾驶，出租汽车驾驶员每天一般应保持( )小时的睡眠时间 

Answer: C

A.3～4

B.4～5

C.7～8

D.10

288.下列做法能体现出租汽车驾驶员具有良好心理素质的是

Answer: D 

A.因家庭矛盾内心抑郁时，不礼貌待客

B.遇城市道路拥堵时，频繁鸣喇叭催促前车

C.与乘客发生服务纠纷时，据理力争，盛气凌人

D.心情烦躁或愤怒时，能够迅速调节，尽量做到心平气静

289.如图所示，出租汽车驾驶员饮酒后容易引发道路交通事故，这是因为酒精会影响人体

Answer: B 

相关图片:

 

A.消化系统

B.中枢神经系统

C.呼吸系统

D.免疫系统

290.缓慢翻车有可能跳车逃生时，驾驶员应向翻车( )方向跳车 

Answer: C

A.任意

B.相同

C.相反

D.前方

291.驾驶出租汽车行驶中方向突然向右跑偏，转向盘无法控制，一般情况下是

Answer: A 

A.右前轮爆胎

B.右后轮爆胎

C.左前轮爆胎

D.左后轮爆胎

292.车辆燃油起火时，下列物品不能用于灭火的是

Answer: B 

A.路边砂、土

B.水

C.浸水衣服

D.灭火器

293.驾驶员在突然遇到险情时，易引起( )反应 

Answer: C

A.激情

B.应急

C.应激

D.积极

294.驾驶出租汽车低速行驶，突然发现前方有障碍物时，在道路交通条件允许的前提下，驾驶员应该

Answer: B 

A.紧急制动

B.转向避让同时减速

C.急转方向

D.及时跳车

295.行车中与其他车辆有迎面碰撞可能时，驾驶员应首先

Answer: A 

A.迅速踩踏制动踏板

B.向左侧急转方向

C.向右侧急转方向

D.拉紧驻车制动器

296.道路交通事故损害赔偿，经公安交管部门调解，当事人未达成协议或者调解协议生效后不履行的，当事人可以

Answer: D 

A.申请行政复议

B.向有向关部门反应

C.要求重新调查事故

D.向人民法院提起民事诉讼

297.被保险车辆驾驶员在道路交通事故中负主要责任时，车辆损失险和第三者责任险在符合赔偿规定的金额内绝对免赔率为

Answer: B 

A.20%

B.15%

C.30%

D.5%

298.犯罪分子劫车选择在( )作案的频率高 

Answer: A

A.夜间

B.凌晨

C.中午

D.早上

299.出租汽车为保证安全行车应严格遵守通行规定，可以在窄桥上

Answer: B 

A.停车

B.平稳行驶

C.频繁变换挡位

D.会车

300.正常人心跳每分钟60～80次，儿童每分钟( )次 

Answer: D

A.60～70

B.80～90

C.90～100

D.110～120

301.下列对驾驶出租汽车通过弯道的说法，不正确的是

Answer: B 

A.在转弯前减速

B.在转弯前加速

C.车辆的重心越高，越容易侧翻

D.禁止在弯道超车

302.合气浓度大及混合气不均匀都会使排气中的( )增加

Answer: D 

A.碳氢化合物HC

B.氮氧化物NOx

C.二氧化碳CO2

D.一氧化碳CO

303.出租汽车驾驶员在载客运营过程中不得

Answer: B 

A.与乘客交谈

B.接打手机

C.合理地控制行驶速度

D.从前车的左侧超车0

304.为预防车辆蓄电池产生极板硫化，使用时应该避免蓄电池

Answer: C 

A.表面脏污

B.过度充电

C.过度放电

D.剧烈震动

305.发动机冷却液温度过低汽油不易蒸发、雾化，易形成

Answer: A 

A.过浓混合气

B.过稀混合气

C.标准混合气

D.过多混合气

306.计价器的周期检定由( )负责 

Answer: D

A.道路运输管理机构

B.出租汽车经营者

C.价格主管部门

D.质量技术监督部门

307.高温天气驾驶出租汽车行驶，发现轮胎温度过高时应

Answer: C 

A.给轮胎放气

B.给轮胎浇凉水

C.选择阴凉处停车降温

D.继续行驶

308.出租汽车车身内外清洁完好，漆皮完整无损，( )个性化装饰 

Answer: A

A.不做

B.按行业管理规定做

C.按个人意愿做

D.按企业要求做

309.出租汽车车身颜色的样式必须( )喷涂 

Answer: B

A.按自己意愿

B.按出租汽车主管部门的要求

C.按企业要求

D.按市民要求

310.驾驶出租汽车在冰雪路面行驶的危险性在于()

Answer: B  

A.轮胎附着力增大

B.制动距离延长

C.油电线路容易软化

D.电气设备易受潮短路

311.现场急救时，发现伤员腹部肌肉紧张疼痛时，可采用( )方法进行缓解 

Answer: B

A.抬起伤员腿部直至垂直状

B.将膝盖下垫高

C.将伤员抬至半坐状态

D.将伤员放至平躺状态

312.车辆基本险包括

Answer: A 

A.交强险、车辆损失险、第三者责任险

B.交强险、车辆损失险、附加险

C.车辆损失险、附加险、第三者责任险

D.交强险、第三者责任险、附加险

313.服务纠纷是指出租汽车驾驶员在运营过程中，( )从而引起的意见分歧和冲突 

Answer: B

A.由于乘客行为失当导致自己的利益或自尊受到损害

B.由于双方误解或一方语言、行为失当导致另一方的利益或自尊受到损害

C.由于一方误解而导致自己自尊受到损害

D.由于自己自尊受到损害

314.有心脏病和肺病的患者，呼吸困难时可保持( )姿势 

Answer: D

A.下蹲

B.平卧

C.侧卧

D.半坐

315.出租汽车驾驶员在运营过程中对乘客的批评意见应

Answer: B 

A.不予理睬

B.虚心接受

C.强硬回绝

D.据理力争

316.出租汽车驾驶员在专用等候站点候客时，应

Answer: A 

A.按顺序排队

B.视情插队及时载客

C.雇人协助揽客

D.挑选到合适乘客立即出发

317.出租汽车驾驶员应 ( )小费 

Answer: C

A.向乘客主动索要

B.向乘客礼貌收取

C.婉言谢绝乘客

D.向出租汽车经营者上交

318.出租汽车应按( )的要求，在车顶安装出租汽车顶灯，标志顶灯与空车待租标志灯联动，夜间应有照明 

Answer: A

A.出租汽车主管部门

B.维修企业

C.所在企业

D.城市居民

319.出租汽车驾驶员职业技能包括驾驶和( )两个方面 

Answer: B

A.安全

B.服务

C.心理

D.语言

321.出租汽车驾驶员应以()赢得乘客尊重，满足社会需求 

Answer: A

A.良好的服务态度

B.牺牲部分应得利益

C.尽可能快的运送速度

D.无条件满足乘客

322.发型应梳理整齐，修饰大方，风格庄重是对出租汽车驾驶员( )的要求 

Answer: A

A.服务仪容

B.言行举止

C.行车安全

D.服务用语

323.驾驶出租汽车行驶在积雪路面，不安装防滑链容易导致

Answer: C 

A.车速过快

B.车胎爆裂

C.车辆侧滑

D.制动失效

324.雾天驾驶出租汽车行驶，不能开启

Answer: C 

A.近光灯

B.雾灯

C.远光灯

D.示廓灯

325.出租汽车驾驶员在载客运营过程中，为加强治安防范应当对( )的乘客要提高警惕 

Answer: D

A.热情

B.沉默寡言

C.好奇

D.诡秘不安

326.雨天行车时，为避免出现“水滑”现象，驾驶员应该

Answer: A 

A.低速行驶

B.高速行驶

C.紧急制动

D.频繁变道

327.驾驶出租汽车通过跨海大桥时，要预防的危险因素之一是

Answer: A 

A.横风

B.共振

C.水流

D.大气压

328.高温天气驾驶出租汽车行驶，发现水温表读数达到100℃时应

Answer: B 

A.立即停车并迅速补充冷却液

B.立刻选择安全地点停车降温

C.继续行驶

D.送往维修企业

329.发生道路交通事故后，驾驶员保护现场时错误的做法是

Answer: A 

A.将散落物收集到安全地方

B.用石灰、绳索等标围现场

C.保护车辆、人员留下的痕迹

D.阻止无关人员和车辆进入现场

330.出租汽车驾驶员在运营过程中与乘客的交流应

Answer: A 

A.适度

B.以自我为中心

C.不间断

D.禁止

331.出租汽车应按规定进行定期检验属于

Answer: B 

A.车容车貌要求

B.车辆基本要求

C.服务标志要求

D.专用设施要求

332.是指出租汽车驾驶员未经乘客同意，强迫乘客合乘的行为 

Answer: A

A.强行拼客

B.宰客

C.拒载

D.甩客

333.因驾驶员原因造成车辆停驶时，计价器应

Answer: C 

A.继续计费

B.关闭

C.暂停计费

D.重新计费

334.遇到盲人扬手招车，出租汽车驾驶员应该

Answer: D 

A.打开车门，提醒乘客小心上车

B.打开车门，等候乘客上车

C.假装没看见，直接避开

D.主动下车，将盲人引至车内

335.吉林省化工设计院是伪满“八大部”中

Answer: C的旧址 

Answer: C

A.外交部

B.经济部

C.民生部

336.长影世纪城地址在

Answer: C 

A.宽城区

B.朝阳区

C.净月开发区

337.长春净月潭国家森林公园位于长春市( )部 

Answer: A

A.东南

B.东北

C.西南

338.亚泰富苑购物广场位于

Answer: C 

A.解放大路

B.自由大路

C.重庆路

339.吉林省最早的宾馆是。

Answer: C 

A.南湖宾馆

B.松苑宾馆

C.春谊宾馆

340.市政府决定从()起，对我市出租汽车经营权实行有偿使用 

Answer: B

A.1998年6月30日

B.1995年4月20日

C.1998年4月20日

D.1986年6月20日

341.汽车总线路

Answer: B 

A.单线、串线

B.单线、并联

C.双线、并联

342.目前长春市出租汽车基础里程的基础价格是

Answer: B 

A.7元

B.5元

C.10元

D.1.3元

343.巴黎春天购物广场位于

Answer: B 

A.西安大路

B.工农大路

C.重庆路

344.崇智商城位于

Answer: A 

A.崇智路

B.解放大路

C.西安大路

345.目前长春市出租汽车万人拥有率在( )左右 

Answer: B

A.63辆

B.42辆

C.53辆

D.80辆

346.吉林大路向东延伸，与()和长吉高速公路的连线相连，成为中心城区直达长春新机场的快速干道 

Answer: C

A.长平高速公路

B.长吉公路(北线)

C.长石公路

347.在环城建设中，近期应重点打通

Answer: B 

A.内环路

B.中环路

C.环城路

D、绕城高速公路

348.图乌公路长春至农安 段的道路标准是

Answer: C 

A.高速公路

B.汽车一级专用公路

C.汽车二级专用公路

349.长春工业大学位于( )位置 

Answer: C

A.人民大街隆礼路西口北侧

B.红旗街与工农大路交汇处

C.延安大路与宽平大路交汇处

350.长春市客运出租汽车由()统一规划管理 

Answer: C

A.市公安局

B.市交通局

C.市出租汽车管理办公室

D.以上都不是

351.出租汽车驾驶员驾驶未取得出租汽车营运证的车辆，擅自从事出租汽车经营活动的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: A 

A.扣20分

B.扣10分

C.扣5分

D.扣3分

352.长春市区域内的三大水系是

Answer: B 

A.松花江、双阳河、饮马河

B.松花江、饮马河、拉林河

C.松花江、双阳河、伊通河

353.目前长春市出租汽车行业存在的主要问题是

Answer: C 

A.文化素质不高、服务质量不高、治安问题突出

B.语言不文明、客源点不熟、治安问题突出

C.服务质量不高、城市设施落后、治安问题突出

354.设区的市级道路运输管理机构应当在出租汽车驾驶员从业资格考试结束( )内公布考试成绩 

Answer: B

A.5日

B.10日

C.20日

D.30日

355.出租汽车驾驶员不按计价器显示金额收费的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: B 

A.扣10分

B.扣5分

C.扣3分

D.扣1分

356.出租汽车驾驶员使用失效、伪造、变造的从业资格证，驾驶出租汽车从事经营活动的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，处( )的罚款 

Answer: B

A.1000元以上3000元以下

B.200元以上2000元以下

C.50元以上200元以下

D.3000元以上1万元以下

357.出租汽车驾驶员达到法定退休年龄的，由发证机关( )其从业资格证 

Answer: A

A.注销

B.撤销

C.补(换)发

D.审核延续

358.道路交通事故责任强制保险实行( )的责任限额 

Answer: C

A.省内统一

B.地市统一

C.全国统一

D.县内统一

359.实施心肺复苏抢救时，胸外心脏按压时的频率为100次/分钟，每组连续按压15次，应进行( )次人工呼吸

Answer: B

A.1

B.2

C.5

D.15

360.空气阻力与车速平方成正比，以100公里/小时速度行驶的汽车，发动机输出功率的( )被用于克服空气阻力

Answer: D 

A.30％

B.40％

C.60％

D.80％

361.汽车频繁地变换车速，使车辆的油耗

Answer: B 

A.减少

B.增加

C.不变

D.无影响

362.出租汽车驾驶员要做好服务工作，不仅要遵守服务规范，还必须掌握

Answer: D 

A.盈利的方法

B.挑选乘客的慧眼

C.滔滔不绝的表达能力

D.精湛的驾驶技术

363.骨折伤员有开放性伤口的，应剪开或撕开受伤部位的衣物，暴露伤口，进行伤肢的固定、包扎固定后应暴露( )，以便观察。 

Answer: D

A.关节

B.手掌

C.脚掌

D.手指、脚趾

364.乘客乘车时若将头、手臂等伸出车外，出租汽车驾驶员应当

Answer: C 

A.默许

B.批评教育

C.礼貌劝阻

D.指责乘客

365.出租汽车应安装符合当地出租汽车主管部门规定式样的顶灯标志，并与()联动

Answer: B 

A.计价器

B.空车待租标志

C.车灯

366.出租汽车驾驶员在运营过程中，如乘客改变目的地，驾驶员

Answer: B 

A.可让乘客下车

B.应按新目的地重新选择合理路线

C.可加收车费

D.将乘客直接送达原目的地

367.出租汽车驾驶员因车辆维修、交接班、处理个人事情等原因，不能正常载客时，正确做法是

Answer: A 

A.使用暂停运营标志

B.按下空车待租标志

C.关闭计价器

D.开启电召服务标志

368.雪天驾驶出租汽车需要减速时，应

Answer: B 

A.紧急制动减速

B.利用发动机制动，可轻踩制动踏板

C.猛拉驻车制动器减速

D.挂入“倒挡”

369.高温天气驾驶出租汽车行驶，发现水温表读数达到100℃时应

Answer: B 

A.立即停车并迅速补充冷却液

B.立刻选择安全地点停车降温

C.继续行驶

D.送往维修企业

370.随着车速的提高，驾驶员的有效视野会

Answer: C 

A.保持不变

B.越来越宽

C.越来越窄

D.时宽时窄

371.如图所示，车辆将要发生侧翻时，驾驶员不应采取下列哪项处置措施？

Answer: C 

相关图片:

 

A.握稳转向盘

B.两脚钩住踏板

C.松开安全带

D.身体向后紧靠座椅

372.遇有乘客携带烟花爆竹扬手招车时，出租汽车驾驶员应当

Answer: A  

A.不予搭载

B.加收服务费搭

C.妥协载客

D.报警举报

373.火药、炸药、起爆药属于危险化学品中的

Answer: C 

A.氧化性物质

B.易燃固体

C.爆炸品

D.毒害品

374.车辆轮胎气压过低，胎面接地面积( )，滑移量增加，加剧磨损，特别是胎肩磨损加剧 

Answer: B

A.减小

B.增大

C.不变

D.不稳定

375.汽车日常维护的作业项目，包括外观清洁，检视补给油液、轮胎气压，检查

Answer: C 

A.全车润滑点

B.蓄电池

C.安全检视部位

D.车辆外部锈蚀

376.伪满“八大部”之一的军事部，现由( )。使用

Answer: A

A.吉大一院

B.吉大二院

C.吉大基础医学部

377.长春莲花山滑雪场位于长春市( )四家乡 

Answer: C

A.宽城区

B.朝阳区

C.二道区

378.( )、东环城路与长平高速公路、长大公路相连，成为通向净月潭、双阳区的快速干 

Answer: C

A.吉林大路

B.自由大路

C.南湖大路

D、卫星路

379.出租汽车在高速公路上因故障临时停车时，应在车后多远外放置警告标志？

Answer: C 

A.50米

B.100米

C.150米

D.200米

380.犯罪分子未持凶器，但虚张声势，以伤害驾驶员相威胁，从而达到劫持出租汽车的目的，此种犯罪属于

Answer: B 

A.暴力劫持型

B.威胁恐吓型

C.诈骗型

D.药物麻醉型

381.出租汽车驾驶员在运营过程中发生危险品运输事故，停车后错误的做法是

Answer: A  

A.用水清洗危险品

B.设置故障车警告标志

C.关闭发动机，消除火灾隐患

D.做好隔离和警戒工作

382.客流高峰时期，出租汽车在空车待租状态下遇有多名乘客扬手招车时，驾驶员应

Answer: A 

A.向距离本车行进方向最近的乘客及时供车

B.根据目的地远近选择乘客供车

C.根据乘客目的地走向道路拥堵状况选择乘客供车

D.根据小费多少选择乘客供车

383.行车中出现制动拖滞，若个别制动鼓过热，则属于( )工作不良 

Answer: C

A.制动分泵

B.制动总泵

C.该轮制动器

D.制动活塞

384.车辆蓄电池外部不清洁，易造成正、负极接线柱间导通，导致蓄电池

Answer: B 

A.极板硫化

B.自放电

C.爆炸

D.活性物质脱落

385.乘客可通过电话预约出租服务，智能调度中心系统通过()分配最近的出租汽车前去载客 

Answer: A

A.驾驶员抢答后自动决策

B.电话与驾驶员联系

C.电台与驾驶员联系

D.历史积累数据判断

386.驾驶车辆通过泥泞路段时，应选择坚实的路面，( )通过 

Answer: C

A.加速

B.高速

C.低速平稳

D.频繁转向

387.出租汽车驾驶员在运营过程中遇到乘客不适，下列做法不正确的是

Answer: D 

A.尽量平稳驾驶

B.拨打求助电话

C.就近送达医院

D.让乘客下车

388.驾驶员应定期更换“三滤”和机油，“三滤”是指

Answer: A 

A.机油滤清器、燃油滤清器、空气滤清器

B.机油滤清器、冷却水滤清器、空气滤清器

C.机油滤清器、制动液滤清器、空气滤清器

D.机油滤清器、燃油滤清器、润滑油滤清器

389.驾驶出租汽车发现后方有车辆未保持安全跟车距离时，驾驶员应该

Answer: A 

A.轻踩制动提醒后车

B.立即加速增大安全间距

C.迅速变更车道

D.打开车窗挥手示意

390.出租汽车驾驶员在与乘客交流时应()紧盯乘客 

Answer: B

A.适时

B.避免

C.必须

D.视情

391.下列哪种行为属于服务禁忌？

Answer: A 

A.行车时接打手机

B.路桥通行费由乘客承担

C.征得乘客同意后拼客

D.提醒乘客勿将头伸出窗外

392.出租汽车在载客运营过程中需要绕道的，驾驶员应当 

Answer: A 

A.向乘客提前解释

B.直接绕行

C.免收绕行距离的费用

D.到目的地后再解释

393.如遇乘客乘坐出租汽车( )去郊区或到运营区域外的目的地，需额外收取空驶费，出租汽车驾驶员应向乘客事先说明

Answer: D 

A.包车

B.双程

C.拼客

D.单程

394.头部损伤伤员若有耳、鼻漏液说明

Answer: A 

A.颅底骨折

B.内脏受损

C.胃部损伤

D.鼻梁骨折

395.违反法律法规，参与影响社会公共秩序、损害社会公众利益等停运事件的，出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值

Answer: A 

A.扣20分

B.扣10分

C.扣5分

D.扣3分

396.出租汽车驾驶员服务质量信誉考核加分累计不得超过()分

Answer: B

A.5

B.10

C.15

D.20

397.首次参加出租汽车驾驶员从业资格考试的申请人，全国公共科目和区域科目考试应当在( )完成

Answer: C 

A.申请人常住地

B.申请人户籍所在地

C.首次申请考试的区域

D.申请人服务单位所在地

398.轮胎气压过低会增大轮胎的( )，油耗会显着增加 

Answer: A

A.滚动阻力

B.空气阻力

C.负荷

D.寿命

399.经测试，高于( )的噪声会使人心情烦躁、疲倦，工作效率下降等，甚至引发头晕、失眠等病症 

Answer: D

A.30分贝

B.50分贝

C.60分贝

D.70分贝

400.道路交通事故发生后，属于保险责任的，在与被保险人达成赔偿保险金的协议后( )日内，保险公司赔偿保险金 

Answer: D

A.3

B.5

C.7

D.10

401.长春是一座科技文化城，科技人员占人口的比重居全国大中城市( )位 

Answer: B

A.5

B.4

C.3

402.我市有一出租车营运编号为Y90721，每月领票时间

Answer: A 

A. 10日―13日

B. 16日―19日

C. 9日―12日


403.吉林大学共分( )个校区 

Answer: C

A.4

B.5

C.6

1.出租汽车驾驶员从业资格管理档案包括( )等内容 

Answer:ABCD 

A.服务质量信誉考核结果 

B.道路交通事故责任情况

C.违法行为记录 

D.继续教育记录

2.出租汽车经营者应当为出租汽车驾驶员( )等提供便利

Answer: BD

A.从业资格考试

B.从业资格注册

C.违章处罚

D.继续教育

3.出租汽车行业是典型的服务业，出租汽车驾驶员从业期间应当树立( )的从业意识 

Answer: BCD

A.盈利至上

B.安全行车

C.诚实守信

D.文明服务

4.出租汽车驾驶员不得有( )等行为 

Answer:ABCD 

A.拒载

B.议价

C.途中甩客

D.故意绕道行驶

5.出租汽车驾驶员有( )，市县道路运输管理机构应当将其列入不良记录名单 

Answer: ACD

A.连续两个考核周期服务质量信誉考核等级均为B级的

B.在考核周期内服务质量信誉考核综合得分为0分的

C.在一个考核周期内累积综合得分有两次以上为0分的

D.无正当理由超过规定时间，未签注服务质量信誉考核等级的

6.出租汽车驾驶员在运营过程中应当做到

Answer: BCD

A.在车内吸烟需征得乘客同意

B.衣着整洁、语言文明、礼貌待客

C.耐心、如实回答乘客的问题

D.对老、弱、病、残、孕、幼等乘客，应当优先供车

7.任何单位或者个人不得有下列哪些行为？

Answer: ABCD

A.拼装机动车或者擅自改变机动车已登记的结构、构造或者特征

B.改变机动车型号、发动机号、车架号或者车辆识别代号

C.伪造、变造或者使用伪造、变造的机动车登记证书、号牌、行驶证、检验合格标志、保险标志

D.使用其他机动车的登记证书、号牌、行驶证、检验合格标志、保险标志

8.驾驶出租汽车行驶发现转向阻力突然增大，但还可以转向时，应

Answer:AB 

A.握稳转向盘，及时减速

B.选择安全地点停车，查明原因

C.紧急制动停车，查明原因

D.出租汽车车辆号牌应当

9.出租汽车车辆号牌应当

Answer: ABCD

A.清晰

B.固定端正

C.无遮挡物

D.无反光物

10.下列哪些操作能够实现节能减排？

Answer:AD 

A.出车前进行车辆检查

B.长时间怠速预热车辆

C.急转向和急加速

D.保持发动机转速在经济区间

11.信访是指公民、法人或者其他组织采用( )等形式，向各级人民政府、县级以上人民政府工作部门反映情况、提出建议、意见或者投诉请求，依法由有关行政机关处理的活动

Answer:ACD 

A.书信

B.大字报

C.传真、电话

D.走访

12.车辆故障、道路交通事故等非乘客原因造成车辆停运的，驾驶员应该

Answer: ABC

A.做好解释工作

B.协助乘客换乘其他车辆

C.出租汽车行驶里程超过起步价的，驾驶员应按起步价收取车费

D.没有超过起步价里程的，可以按起步价收取车费

13.出租汽车驾驶员在从事出租汽车客运服务时，应当携带

Answer: ABCD

A.从业资格证 

B.机动车驾驶证 

C.机动车行驶证 

D.车辆道路运输证

14.适用简易程序处理道路交通事故的条件有

Answer: ABCD

A.未造成人身伤亡

B.机动车损失在1000元以下

C.当事人对事实及成因无争议

D.一方当事人放弃权力

15.行驶系机件的技术状况会影响油耗，下列相关表述中正确的是

Answer: ABCD

A.轮毂轴承过紧，油耗增加

B.轮毂轴承过松，油耗增加

C.前轮定位不准，油耗增加

D.轮胎气压过低，油耗增加

16.下列选项中，哪些会导致轮胎漏气或爆胎？

Answer: ABCD

A.超速行驶

B.轮胎胎压过低或过高

C.轮胎磨损严重

D.车辆超载

17.发生道路交通事故造成受害人财产损失，不在交强险赔偿范围的情况有

Answer: ABCD

A.驾驶员未取得驾驶资格

B.驾驶员醉酒

C.机动车被盗期间肇事

D.被保险人故意制造道路交通事故

18.下列哪些选项符合出租汽车服务标志的有关要求？

Answer: BC 

A.按出租汽车驾驶员需要喷涂车身颜色和样式

B.设有符合规定的空车待租标志、暂停运营标志、电召服务标志

C.按要求在车身标示出租汽车经营者名称、价格标准、服务监督电话等

D.车辆年检审验合格证、环保标志等按规定粘贴

19.车辆制动失效时驾驶员应控制方向向路边停靠，此期间能起到减速效果的应急措施有( )等 

Answer:ABC 

A.挂挡滑行

B.“抢挡”

C.使用驻车制动

D.直接挂入“倒挡”

20.出租汽车驾驶员职业道德是调整出租汽车驾驶员与( )等各方面关系的行为规范 

Answer:BC 

A.价格管理部门

B.乘客

C.出租汽车企业

D.家人

21.下列哪些是文明行车行为? 

Answer:ABCD 

A.正确使用灯光喇叭

B.礼让正常超车、变更车道的车辆

C.道路拥堵时不加塞抢行

D.遇他人违法驾驶不赌气，谨慎驾驶

22.驾驶出租汽车借道超车时，驾驶员应该

Answer: CD

A.打开转向灯盲目跟随前车超车

B.与对面来车有会车可能时加速超车

C.判断是否有足够的时间、空间完成超车动作

D.与被超车辆拉开必要的安全距离后迅速驶回原车道

23.人的情绪包括( )等不同类型 

Answer: ABD

A.心境

B.激情

C.热情

D.应激

24.下列选项中，哪些是轮胎爆裂的信号？

Answer: ACD

A.车身一侧突然下沉 

B.发出浓烟

C.发出“砰”的声音 

D.车辆出现振动

25.出租汽车驾驶员有下列哪些情形的，乘客可以拒付车费？

Answer: ABC

A.不使用计价器或者不按计价器显示金额收取车费的

B.不给付出租汽车专用发票的

C.基价里程内因车辆或者驾驶员原因无法完成运送服务的

D.因交通管制等客观原因绕路行驶的

26.加强出租汽车驾驶员职业道德建设，有利于

Answer:ABCD 

A.促进出租汽车市场健康、有序发展

B.全面提升出租汽车从业人员素质

C.树立文明和谐的行业风尚

D.提高出租汽车服务质量和服务水平

27.检查服务证照是指

Answer:BCD 

A.检查计价器 

B.检查行驶证

C.检查车辆道路运输证 

D.检查从业资格证

28.驾驶出租汽车出隧道时，为了防止横风和减少明适应的影响，应该

Answer: ACD

A.严格遵守限速规定 

B.加速通过

C.双手握稳转向盘 

D.警惕隧道口有人横穿

29.驾驶出租汽车被劫持后，向警方求救时应尽可能提供

Answer:BCD 

A.需要警察人数

B.我方详细信息

C.犯罪分子详细信息

D.可以依靠的有利条件

30.出租汽车驾驶员安全行车需要有效地控制情绪、情感，做到

Answer: ACD

A.适时调整不良心理

B.在失落、烦躁、愤怒等情绪下继续运营

C.观察分析情况要灵敏果断

D.操作规范、敏捷

31.驾驶出租汽车跟行大型货车，需要拉大跟车距离的原因是

Answer:ABCD 

A.载货较高，阻挡后车驾驶员视野

B.货车尾灯过亮时，易引起后车驾驶员眩目

C.货物超载时，影响轮胎寿命，易爆胎

D.货物苫盖不牢时，掉落的货物会阻碍通行

32.出租汽车驾驶员响应电召服务后，应做到

Answer:ABCD 

A.及时联系乘客确认

B.开启电召服务标志

C.向乘客说明电召费用

D.向乘客支付电召费用发票

33.高温天气驾驶出租汽车行驶，发现水温表读数达到100℃时应

Answer: BD

A.立即停车并迅速补充冷却液

B.立刻选择安全地点停车降温

C.继续行驶

D.送往维修企业

34.下列属于出租汽车企业与驾驶员签订劳动合同必须具备内容的有

Answer:ABCD 

A.劳动合同期限

B.工作时间和休息休假

C.劳动报酬

D.社会保险

35.出租汽车驾驶员在载客运营过程中，为加强治安防范应当对( )的乘客要提高警惕 

Answer: BD

A.热情

B.沉默寡言

C.好奇

D.诡秘不安

36.出租汽车驾驶员具有()等情形的，发证机关应当注销其从业资格证

Answer:ABD 

A.持证人死亡的

B.持证人达到法定退休年龄的

C.发生重大以上且负同等以上责任的道路交通事故的

D.因身体健康等其他原因不宜继续从事出租汽车客运服务

37.下列属于出租汽车企业与驾驶员签订经营合同必须具备内容的有

Answer:AB 

A.经营期限

B.收益分配方式

C.社会保险

D.工作时间和休息休假

39.呼吸障碍伤员的症状为( )，严重者呼吸中断表现为无呼吸声和无呼吸运动 

Answer: BC

A.呼吸缓慢

B.呼吸急促

C.呼吸微弱

D.呼吸停顿

41.下列哪项属于出租汽车运营前的准备工作

Answer: ABCD

A.对车辆进行安全检视

B.检查车容车貌

C.检查服务设备、证件和票据等

D.调整心态、检查仪容

43.雨天驾驶出租汽车行驶的危险性在于

Answer:ABCD 

A.路面湿滑，制动距离延长

B.桥涵、低洼区域积水，通行困难

C.路面积水，高速行驶易出现“水滑”现象

D.行人、骑车人反应能力下降

45.停车休息时，下列哪些做法可以缓解驾驶疲劳？

Answer: ABC

A.伸展肢体活动

B.眺望远方

C.小睡10分钟

D.小饮一口酒

47.以下哪些做法是错误的？

Answer:CD 

A.在载客运营过程中计价器发生故障，驾驶员可与乘客协商，减收或免收车费。

B.出租汽车运营过程中发生的路桥通行费由乘客承担。

C.如果乘客目的地在基价里程范围内，可以不使用计价器，直接收取车费。

D.乘客支付车费后，可以不交付乘客出租汽车发票

49.出租汽车驾驶员在从事出租汽车客运服务时，应当携带

Answer:ABCD 

A.从业资格证

B.机动车驾驶证

C.机动车行驶证

D.车辆道路运输证

51.( )经阳光照射，在大气中形成光化学烟雾，会对人的呼吸系统产生极大的危害

Answer:BC 

A.一氧化碳（CO）

B.氮氧化物（NOx）

C.碳氢化合物（HC）

D.微粒物（PM）

54.出租汽车驾驶员在运营过程中车辆突然起火，驾驶员正确的应急处置方法是

Answer: ABCD

A.立即停车

B.疏散乘客

C.关闭油电路

D.报警并采取正确方式灭火



55.车辆出现行驶摆头的故障原因可能是

Answer:ABCD 

A.前轮定位不正确

B.转向传动机构松旷

C.车轮动平衡不良

D.轮毂轴承松旷

56.出租汽车驾驶员如何处理恶性服务事故

Answer:BCD 

A.强调客观，坚持己见

B.正视现实，诚恳道歉

C.认真做好善后

D.接受主管部门的批评、教育和处理

57.服务禁忌包括出租汽车驾驶员

Answer:ABCD 

A.冒犯乘客的宗教信仰和风俗习惯，或歧视乘客

B.抢客、强行揽客、甩客、倒客

C.拒载、故意绕道行驶

D.不按收费标准收费

58.下列的哪些行为属于“交通陋习”？

Answer: BCD

A.通过路口降低车速

B.开车接打手机

C.强行超车

D.行车不系安全带

59.下列哪些行为属于出租汽车驾驶员服务禁忌？

Answer:ABC 

A.等候乘客时，鸣喇叭催促乘客

B.乘客交谈时，随意插话、向乘客传播谣言

C.在乘客面前剔牙、挖鼻孔

D.主动下车搀扶老年乘客上车

60.驾驶出租汽车直线行驶，转向突然失控，正确的应急处置方法有

Answer:ABC 

A.松抬加速踏板

B.根据情况，使用驻车制动器辅助制动

C.缓踩制动踏板

D.紧急制动

61.驾驶出租汽车跟行危险品运输车，驾驶员需要注意

Answer: ABCD

A.遇危险品车辆超车时，要主动让行

B.拉大跟车距离

C.遇前方危险品车辆因故障临时停车时，确认安全后通过

D.危险品运输车属于特种车辆，有优先通行权

62.如何驾驶出租汽车安全掉头？

Answer:ABC 

A.提前开启左转向灯

B.严格控制车速

C.不能妨碍其他车辆正常行驶

D.在有禁止左转弯标志的路口掉头

63.事故现场救护关节损伤（扭伤、脱臼、骨折）的伤员时，注意事项有

Answer:BC 

A.可以改变损伤时的姿势

B.不要改变损伤瞬间的位置

C.不能自行复位

D.可以揉搓损伤关节

64.轮胎的正确使用方法有

Answer:ACD 

A.合理搭配轮胎

B.必须使用子午线轮胎

C.保持气压正常

D.及时进行轮胎更换和换位

65.出租汽车驾驶员如何处理轻微服务纠纷

Answer:ABCD 

A.要宽容大度，得理让人

B.要以理服人，语气尽量温和委婉

C.要尊重乘客的意见和人格，不固执己见

D.求同存异，保持平和，留有余地

66.出现( )等情况时，出租汽车驾驶员可以使用暂停运营标志 

Answer:AD 

A.交接班

B.车上载客

C.问明乘客去向

D.车辆出现故障需检修

67.起动发动机后安全检查的内容包括( )等 

Answer: ABC 

A.发动机运转声响

B.仪表、警示信号动态

C.燃料有无渗漏

D.轮胎温度

68.下列哪些是节能环保的驾驶操作方法？

Answer:BCD 

A.下坡时空挡滑行

B.起步前预热发动机

C.条件允许时尽量使用高速挡

D.合理带挡滑行

70.机动车遇有前方车辆排队等候或者行驶缓慢时，不得

Answer:ABCD

A.借道超车

B.占用对面车道

C.穿插等候的车辆

D.掉头

71.出租汽车驾驶员在下列哪些情况下，应当接受不少于54学时的继续教育？

Answer:BC 

A.有违法行为的

B.在每个连续计算的继续教育周期内

C.累计注册时间满3年的

D.取得从业资格证超过3年未申请注册的，注册后在1年内

72.出租汽车驾驶员可根据乘客的( )等判断其消费个性 

Answer:ABC 

A.服饰

B.举止言行

C.仪容

D.心理活动

73.下列哪些选项符合出租汽车车容车貌的有关要求？

Answer:AB

A.无障碍出租汽车应保证充足空间安放轮椅

B.车辆设备完好齐全、功能完备，车辆整洁卫生

C.只要保证行车安全，即使车辆部分专用设备设施不完备也可以继续运营

D.车辆后备箱应整洁无杂物，为乘客行李预留空间不少于一半

74.驾驶出租汽车下长坡或陡坡时，驾驶员应通过哪些方式控制车速？

Answer:BCD 

A.空挡、熄火滑行

B.使用行车制动器

C.使用发动机排气制动或缓速器辅助制动

D.使用低速挡控制车速

75.高速公路行车，不准在匝道、加速车道或减速车道上

Answer:ABCD 

A.倒车

B.超车

C.停车

D.掉头

76.影响轮胎使用寿命的因素有

Answer: ABCD

A.轮胎气压

B.轮胎负荷

C.行驶速度

D.道路条件

77.汽车行驶阻力包括

Answer:ABCD 

A.滚动阻力

B.空气阻力

C.加速阻力

D.坡道阻力

78.出租汽车驾驶员在运营过程中发生有人员伤亡的道路交通事故时，应该

Answer:ABC 

A.拨打应急救援电话

B.保护现场，设置警示标志

C.将受伤者从车内安全转移，避免二次受伤

D.立即拖出被轧在车轮下的受伤者

79.会使轮胎磨损加剧的情况有

Answer:ABCD 

A.前轮定位失准

B.严重超载或偏载

C.轮胎气压过高

D.轮胎动平衡不良

80.发生有人员伤亡的道路交通事故，需要保护现场时，驾驶员应该

Answer:ABC 

A.标记车辆、伤员位置

B.标围封闭现场

C.遇雨雪等自然现象可能对现场造成破坏时，对尸体、血迹、制动印痕及现场散落物等进行遮盖

D.清理干净现场

81.事故现场发现伤员出现休克时，驾驶员应该

Answer:ABCD 

A.伤员保持平卧

B.将伤员下肢略抬高

C.低温过低时进行保暖

D.保持呼吸畅通，头偏向一侧

82.出租汽车驾驶员具有( )等情形的，发证机关应当撤销其从业资格证

Answer:CD 

A.持证人死亡的

B.持证人达到法定退休年龄的

C.发生重大以上且负同等以上责任的道路交通事故的

D.持证人身体健康状况不再符合从业要求且没有主动申请注销从业资格证的

83.出租汽车驾驶员服务质量信誉考核内容包括

Answer:ABCD 

A.遵纪守法

B.安全生产

C.经营行为

D.运营服务

84.进行轮胎换位的目的

Answer:ABCD 

A.使轮胎磨损趋于均衡

B.延长轮胎的使用寿命

C.防止轮胎不正常磨损

D.提高行车的安全系数

85.出租汽车驾驶员在乘客下车时应该做到

Answer:ABCD 

A.提醒乘客开车门时注意安全从右边下车

B.在条件允许下，协助乘客提拿大行李及物品

C.巡视车厢，提醒乘客带好随身物品，向乘客道别

D.发现乘客遗留物品，应设法及时归还失主

86.驾驶员饮酒后会影响中枢神经系统，导致( )下降 

Answer:BCD 

A.驾驶经历

B.注意力

C.反应能力

D.判断能力

87.遇到聋哑人乘车，出租汽车驾驶员应当怎样服务？

Answer:ABC 

A.通过表情和手势，让乘客感到友善

B.学习表示欢迎、友好的常用哑语

C.通过书面形式确认乘客目的地

D.模仿乘客仪态，通过玩笑调和气氛

88.出租汽车驾驶员正确地判断乘客的个性，目的在于

Answer:BC 

A.合理拒载自己不喜欢的乘客类型

B.满足乘客的合理需求

C.针对性提供个性化服务

D.对于外地乘客可以适当绕路

89.出租汽车驾驶员接受电召服务预约后，应该

Answer:AD 

A.按乘客要求准时到达约定地点

B.乘客未准时在约定地点出现，则即刻离开

C.仍可就近搭载路边扬手招车乘客

D.在乘客上车后，向调度中心发送确认信息

90.出租汽车驾驶员有( )等行为的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，处200元以上2000元以下的罚款 

Answer:ABC 

A.未取得从业资格证或者超越从业资格证核定范围，驾驶出租汽车从事经营活动的

B.使用失效、伪造、变造的从业资格证，驾驶出租汽车从事经营活动的

C.转借、出租、涂改从业资格证的

D.拒载、议价、途中甩客或者故意绕道行驶的

91.疲劳驾驶会导致驾驶员

Answer: BCD

A.过度兴奋

B.操作失误增加

C.注意力不集中

D.判断力下降

92.申请从业资格注册或者延续注册的出租汽车驾驶员，应当持其( )申请注册 

Answer:AC 

A.从业资格证

B.机动车驾驶证及复印件

C.与出租汽车经营者签订的劳动合同或者聘用协议或者经营合同

D.有关部门或者单位出具的3年内无重大以上且负同等以上责任的道路交通事故记录证明

93.在放学时间行经学校门口时，驾驶员应

Answer: AD

A.低速平稳驾驶

B.加速通过

C.掉头改变行驶路线

D.随时准备避让穿行的学生

94.驾驶出租汽车在积雪路面行驶时，驾驶员最好

Answer:ACD 


A.沿前车车辙行驶

B.靠路边行驶

C.低速平稳行驶

D.安装防滑链

95.根据《出租汽车计价器检定规程》(JJG 517―2009)，计价器显示屏至少包含()等显示窗口

Answer:ABCD 

A.金额屏

B.单价屏

C.计程屏

D.计时屏

96.出租汽车驾驶员有( )等行为的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，处50元以上200元以下的罚款 

Answer:BCD 

A.转借、出租、涂改从业资格证的

B.不按照规定携带从业资格证的

C.未办理注册手续驾驶出租汽车从事经营活动的

D.拒载、议价、途中甩客或者故意绕道行驶的

97.驾驶出租汽车行驶中发现轮胎漏气时，正确的应急处置方法是

Answer:ABCD 

A.平稳制动减速

B.握稳转向盘

C.驶离行车道

D.选择安全地点停车

98.遇有乘客语言不通，无法确认目的地时驾驶员应该

Answer: ABC

A.耐心做好服务工作

B.向所在公司或出租汽车调度中心求助

C.通过书面形式交流

D.让乘客改乘其他车辆

99.出租汽车驾驶员应谨慎服用的药物有

Answer:ABCD 

A.抗过敏药

B.解热阵痛药

C.镇咳药

D.镇静催眠药

100.出租汽车驾驶员职业道德中遵章守纪的主要内容包括

Answer:BCD 

A.钻研技能

B.遵纪守法

C.服从管理

D.履行义务

101.下列哪些驾驶操作能延长轮胎的使用寿命？

Answer:BC 

A.A转弯过急

B.B起步平稳

C.C平缓制动

D.D压擦路缘石

102.规避和减轻道路交通事故的危害和损失，最有效的措施就是

Answer:AC 

A.合理减速

B.紧急制动

C.控制方向

D.离开事故现场

103.通常情况下，水温表读数在80℃到95℃时

Answer: BC

A.油耗较高

B.油耗较低

C.转矩和功率较大

D.转矩和功率较小

104.雾天驾驶出租汽车行驶，驾驶员应该

Answer: ABCD

A.适时鸣喇叭

B.合理控制车速，保持比晴天更大的安全跟车距离

C.能见度过低要选择安全地点停车

D.正确使用车灯

105.事故现场发现呼吸中断伤员时，驾驶员应该

Answer: AB

A.抬起伤员下颌帮助呼吸

B.必要时人工呼吸

C.放弃抢救

D.立即送往医院

106.鼓励市县道路运输管理机构、出租汽车企业以及相关社团组织对( )的出租汽车驾驶员进行表彰奖励 

Answer:BD 

A.服务质量信誉考核等级为AA级及以上

B.服务质量信誉考核等级为AAA级

C.服务规范

D.有较高奖励分值

107.出租汽车驾驶员有( )等情形的，道路运输管理机构不予延续注册 

Answer: BC 

A.变更服务单位

B.不具有完全民事行为能力

C.受到刑事处罚且刑事处罚尚未执行完毕

D.持无效的劳动合同、聘用协议或者经营合同的

109.出租汽车驾驶员有( )等先进事迹的，道路运输管理机构应给予相应加分奖励 

Answer: ABC

A.见义勇为

B.救死扶伤

C.拾金不昧

D.尊老爱幼

110.出租汽车驾驶员从业资格管理包括

Answer:ABCD 

A.从业资格考试

B.注册

C.继续教育

D.从业资格证件管理

111.汽车噪声主要来自于( )等 

Answer:BCD 

A.空调噪声

B.发动机噪声

C.轮胎噪声

D.喇叭声

112.下列哪些因素会影响车辆的油耗？

Answer:ABCD 

A.车龄和车况

B.车辆的负载

C.天气和季节

D.道路交通情况

113.行车避险中的“避重就轻”原则是指车辆应向( )的一方避让，尽量减轻事故的损失 

Answer:AB 

A.损失较轻

B.危害较小

C.目标弱小

D.重量较小

114.下列选项中，哪些容易造成车辆起火？

Answer: ABC

A.漏油

B.电路短路

C.驾驶员或乘客吸烟

D.连续紧急制动

115.在投保了车辆损失险的基础上可投保的附加险包括

Answer:ABCD 

A.全车盗抢险

B.玻璃单独破碎险

C.车辆停驶损失险

D.自燃损失险

116.汽车离合器打滑的原因有

Answer:ABD 

A.压盘压紧弹簧状态不良

B.摩擦片状态不良

C.离合器踏板自由行程过大

D.离合器盖安装螺栓松旷

117.出租汽车发生爆炸燃烧时，正确的应急处置方法是

Answer: ABC

A.组织乘客逃生

B.拨打救援电话

C.根据爆炸燃烧危险程度，判断是否采取灭火措施

D.驾驶员不顾个人安危，留在现场英勇灭火

118.遇醉酒的乘客，无法明确目的地且拒绝下车时，驾驶员应该

Answer:ABC 

A.设法联系乘客亲友

B.拨打警方求助电话

C.将乘客送往附近的公安派出所

D.将乘客放下车

119.下列哪些部件需要在二级维护时重点检查和调整？

Answer:ABCD 

A.转向节

B.转向摇臂

C.制动蹄片

D.悬架

120.下列哪些属于对出租汽车驾驶员在运营过程中言行举止的规范要求

Answer:ABCD 

A.不吸烟

B.不接打电话

C.不剔牙搔头

D.不向车外抛物

121.下列哪些情绪不利于出租汽车驾驶员安全行车？

Answer:ABC 

A.工作压力大，紧张焦虑

B.遇亲人病故，伤感抑郁

C.意外中奖，兴奋激动

D.情绪平和、稳定

122.服务禁忌包括出租汽车驾驶员

Answer: ABCD

A.冒犯乘客的宗教信仰和风俗习惯，或歧视乘客

B.抢客、强行揽客、甩客、倒客

C.拒载、故意绕道行驶

D.不按收费标准收费

123.汽车发生火灾，驾驶员撤离驾驶室前，应关闭

Answer: ABC

A.点火开关

B.电源总开关

C.油箱开关

D.车窗

124.遇孕妇乘客乘车，出租汽车驾驶员应

Answer:ABCD 

A.在乘客上车时，车门尽量开大，避免挤碰

B.主动下车帮助乘客放置行李

C.征得乘客同意后，搀扶乘客上车

D.平稳驾驶，关闭车窗，控制好车内温度

125.某日天刚降小雨，小李驾驶出租汽车行驶在弯道转向时发生侧滑，此时他应该立即

Answer:AB 

A.松抬制动踏板

B.向侧滑方向轻转方向并及时回正

C.向侧滑反方向转向并回正

D.紧急制动停车

126.申请参加出租汽车驾驶员从业资格考试的，应当符合( )等条件 

Answer:BCD 

A.年满25周岁

B.初中以上学历

C.取得相应的机动车驾驶证3年以上

D.近3年内无重大以上且负同等以上责任的道路交通事故

127.遇无人照顾的饮酒乘客乘车，出租汽车驾驶员应

Answer:ABCD 

A.上车前确认乘客是否清醒，可拒载失去自控能力的醉酒乘客

B.乘客上车后，若无法确认目的地且拒绝下车时，应报警或者将醉酒乘客送往附近的公安机关

C.行车过程中提醒乘客勿将头、手臂等伸出窗外

D.尽量平稳行车，乘客呕吐时及时靠边停车并提供垃圾袋

128.在道路交通事故或意外事件发生后，驾驶员抢救烧伤伤员的急救措施包括

Answer: ABC

A.脱去烧伤处饰物

B.用冷清水冲洗或浸泡伤处

C.伤员若口渴可口服少量淡盐水

D.使用油膏或油等敷抹烧伤处

129.驾驶员日常检查车辆轮胎包括

Answer:ABCD

A.胎面花纹的深度

B.是否有异常的磨损、裂纹和损坏

C.车轮螺母是否有松动

D.是否存在有钉子、石子等异物

130.下列哪些情形不能超车？

Answer: ABCD

A.前车正在转变、掉头、超车的

B.与对面来车有会车可能的

C.前车为执行紧急任务的警车、消防车、救护车、工程救险车的

D.行经铁路道口、交叉路口、窄桥、弯道、陡坡、隧道、人行横道、市区交通量大的路段等没有超车条件

131.在运营服务时，遇到乘客扬手招车，应当

Answer:BD 

A.直接在乘客旁边紧急停车

B.在乘客附近将车辆与道路平行靠右停靠

C.遇到禁停位置，临时停车并催促乘客快速上车

D.遇到禁停位置，示意乘客到附近允许停车的位置上车

132.驾驶出租汽车准备超车时，驾驶员应该

Answer: CD

A.从被超车辆的右侧超车

B.紧紧跟行前车准备超车

C.夜间变换远近光灯提示前车

D.提前开启左转向灯、鸣喇叭

1.出租汽车驾驶员未办理注册手续驾驶出租汽车从事经营活动的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处50元以上200元以下的罚款。 

Answer: A

A.正确

B.错误

2.出租汽车驾驶员未经乘客同意，故意绕道的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分5分。 

Answer: B

A.正确

B.错误 

3.出租汽车驾驶员未经乘客同意，故意绕道的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分5分。 

Answer: A

A.正确

B.错误 

4.拒载、故意绕道行驶等行为违背了出租汽车驾驶员诚信经营的职业道德。

Answer: A

A.正确

B.错误

5.为保护出租汽车驾驶员隐私，道路运输管理机构不得向社会提供从业资格考试成绩查询服务。 

Answer: B

A.正确

B.错误

6.拒载、故意绕道行驶等行为违背了出租汽车驾驶员诚信经营的职业道德。

Answer: A

A.正确

B.错误

7.出租汽车驾驶员服务质量信誉考核，是指在考核周期内，对驾驶员在出租汽车服务中遵纪守法、安全生产、经营行为和运营服务等方面的综合评价。 

Answer: A

A.正确

B.错误

8.出租汽车驾驶员从业资格考试全国公共科目考试成绩3年内全国有效，区域科目考试成绩3年内在考试所在地设区的市级行政区域内有效。

Answer: A

A.正确

B.错误

9.出租汽车驾驶员在运营过程中应根据乘客的要求使用空调、音响等设备，不得无故拒绝。

Answer: A

A.正确

B.错误

10.出租汽车驾驶员拒载、议价、途中甩客或者故意绕道行驶的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处1000元以上3000元以下的罚款。

Answer: B

A.正确

B.错误

11.签订出租汽车合同，是出租汽车经营者和驾驶员依法经营、维护自身合法权益的法律行为。

Answer: A

A.正确

B.错误

12.因转向或擦撞引起车辆侧滑时，驾驶员应立即踩踏制动踏板减速，并迅速向侧滑的一方转动转向盘。

Answer: B

A.正确

B.错误

13.乘客随车携带大件行李，出租汽车驾驶员可以另收费用。

Answer: B

A.正确

B.错误

14.出租汽车驾驶员发现乘客遗留物品，若找不到失主，可自行处理。 

Answer: B

A.正确

B.错误

15.出租汽车驾驶员对服务质量信誉考核信息有异议的，可以向省级道路运输管理机构进行举报。 

Answer: B

A.正确

B.错误

16.出租汽车驾驶员服务质量信誉考核实行基准分值为20分的计分制，另外加分分值为5分。 

Answer: B

A.正确

B.错误

17.《道路交通安全法》规定，登记后上道路行驶的机动车，要依照法律法规规定，不定期进行安全技术检验。 

Answer: B

A.正确

B.错误

18.行车中跟车距离过近或后车行驶速度过快等原因易造成追尾事故。 

Answer: A

A.正确

B.错误

19.2012年10月，小赵饮酒后驾驶出租汽车被查处，他的机动车驾驶证随即被吊销，根据《道路交通安全法》规定，他可以于2015年10月之后重新申领机动车驾驶证。 

Answer: B

A.正确

B.错误

20.出租汽车驾驶员职业道德是每个出租汽车驾驶员必须遵守的行为准则。

Answer: A 

A.正确

B.错误

21.出租汽车驾驶员运营过程中如发现有其他车辆发出求救信号时，应当尽量协助，并迅速拨打救援电话 

Answer: A

A.正确

B.错误

22.文明服务要求出租汽车驾驶员形象文明、语言文明、态度文明和举止文明等。 

Answer: A

A.正确

B.错误

23.出租汽车驾驶员运营过程中车容车貌不整洁的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分1分。 

Answer: B

A.正确

B.错误

24.签订出租汽车合同，是出租汽车经营者和驾驶员依法经营、维护自身合法权益的法律行为。 

Answer: A

A.正确

B.错误

25.出租汽车驾驶员必须以“乘客至上”为宗旨，满足乘客对语言、用车便利、设施等方面的需求。 

Answer: A

A.正确

B.错误

26.出租汽车驾驶员遇有乘客在路边扬手招车，可在道路中央将车辆与道路平行停靠。 

Answer: B

A.正确

B.错误

27.取得从业资格证件但在考核周期内未注册在岗的，仍需参加出租汽车驾驶员服务质量信誉考核。 

Answer: B

A.正确

B.错误

28.出租汽车驾驶员运营过程中不得向乘客推销购物、饮食和休闲娱乐等项目。 

Answer: A

A.正确

B.错误

29.出租汽车驾驶员与出租汽车经营者签订的劳动合同文本应由出租汽车经营者代为保管。 

Answer: B

A.正确

B.错误

30.出租汽车驾驶员与出租汽车经营者签订的经营合同应当包含社会保险如何缴纳。

Answer: B

A.正确

B.错误

31.出租汽车驾驶员拒载、议价、途中甩客或者故意绕道行驶的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处1000元以上3000元以下的罚款。 

Answer: B

A.正确

B.错误

32.《道路交通安全法》规定，登记后上道路行驶的机动车，要依照法律法规规定，不定期进行安全技术检验。 

Answer: B

A.正确

B.错误

33.出租汽车驾驶员无正当理由拒载的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分5分。 

Answer: B

A.正确

B.错误

34.2012年10月，小赵饮酒后驾驶出租汽车被查处，他的机动车驾驶证随即被吊销，根据《道路交通安全法》规定，他可以于2015年10月之后重新申领机动车驾驶证。 

Answer: B

A.正确

B.错误

35.出租汽车驾驶员职业道德是每个出租汽车驾驶员必须遵守的行为准则。 

Answer: A

A.正确

B.错误

36.出租汽车驾驶员运营过程中车容车貌不整洁的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分1分。 

Answer: B

A.正确

B.错误

37.签订出租汽车合同，是出租汽车经营者和驾驶员依法经营、维护自身合法权益的法律行为。

Answer: A

A.正确

B.错误

38.出租汽车驾驶员遇有乘客在路边扬手招车，可在道路中央将车辆与道路平行停靠。 

Answer: B

A.正确

B.错误

39.取得从业资格证件但在考核周期内未注册在岗的，仍需参加出租汽车驾驶员服务质量信誉考核。 

Answer: B

A.正确

B.错误

40.出租汽车驾驶员与出租汽车经营者签订的劳动合同文本应由出租汽车经营者代为保管。 

Answer: B

A.正确

B.错误

41.出租汽车驾驶员拒载、议价、途中甩客或者故意绕道行驶的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处1000元以上3000元以下的罚款。 

Answer: B

A.正确

B.错误

42.《道路交通安全法》规定，登记后上道路行驶的机动车，要依照法律法规规定，不定期进行安全技术检验。 

Answer: B

A.正确

B.错误

43.2012年10月，小赵饮酒后驾驶出租汽车被查处，他的机动车驾驶证随即被吊销，根据《道路交通安全法》规定，他可以于2015年10月之后重新申领机动车驾驶证。 

Answer: B

A.正确

B.错误

44.出租汽车驾驶员职业道德是每个出租汽车驾驶员必须遵守的行为准则。

Answer: A

A.正确

B.错误

57.取得从业资格证件但在考核周期内未注册在岗的，仍需参加出租汽车驾驶员服务质量信誉考核。 

Answer: B

A.正确

B.错误

59.车辆起火后，驾驶员救火时应张大口呼吸新鲜空气，以免缺氧。

Answer: B

A.正确

B.错误

60.抢救道路交通事故中的伤员时，应当尽可能用救护车运送，使伤员平卧，减少运送途中的二次损伤。 

Answer: A

A.正确

B.错误

61.出租汽车车身内外应清洁完好，漆皮完整无损，可按自己的爱好做个性化装饰。 

Answer: B

A.正确

B.错误

62.出租汽车驾驶员在运营过程中应做到端庄大方，举止文明。

Answer: A 

A.正确

B.错误

63.遇有流行传染病时，出租汽车要做好有针对性的消毒工作。 

Answer: A

A.正确

B.错误

64.出租汽车顶灯标志可在当地出租汽车主管部门规定式样基础上进行安全、美观方面的调整。 

Answer: B

A.正确

B.错误

65.出租汽车驾驶员在考核周期内注册在岗时间少于6个月的，其服务质量信誉考核等级最高为AA级。 

Answer: A

A.正确

B.错误

66.对道路交通安全违法行为的处罚种类包括：警告、罚款、暂扣或者吊销机动车驾驶证、拘留。 

Answer: A

A.正确

B.错误

67.出租汽车驾驶员应虚心接受乘客的批评意见，处理好与乘客的纠纷。

Answer: A 

A.正确

B.错误

68.出租汽车驾驶员可以向同意合乘的乘客分别收取单独运送时产生的车费。 

Answer: A

A.正确

B.错误

69.出租汽车驾驶员在运营过程中若发现乘客携带危险品，应当紧急制动马上停车。 

Answer: B

A.正确

B.错误

70.出租汽车驾驶员在接待老弱乘客时，要尽量快速行驶，弥补上下车时耽误的时间。

Answer: B

A.正确

B.错误

71.国家对出租汽车实行强制报废年限的上限为5年。 

Answer: B

A.正确

B.错误

72.出租汽车遮阳板、化妆镜、顶棚应齐全完好洁净。 

Answer: A

A.正确

B.错误

73.出租汽车驾驶员在运营过程中，征得乘客同意后可以在车内吸烟。

Answer: B 

A.正确

B.错误

74.出租汽车运营过程中，乘客要求使用空调、音响等设备时，驾驶员可以婉言拒绝。 

Answer: B

A.正确

B.错误

75.出租汽车驾驶员应该提醒下车乘客携带随身物品。

Answer: A

A.正确

B.错误

76.出租汽车驾驶员发现乘客遗失物应该及时归还或者上交。

Answer: A 

A.正确

B.错误

77.出租汽车驾驶员应当在服务质量信誉考核周期届满后30日内，持本人的从业资格证件到当地道路运输管理机构签注服务质量信誉考核等级。 

Answer: A

A.正确

B.错误

79.出租汽车驾驶员运营前忌食有异味、有碍服务的食物，保持口气清新。

Answer: A

A.正确

B.错误

80.出租汽车驾驶员在运营过程中必须使用普通话。 

Answer: B

A.正确

B.错误

81.服务禁忌是指出租汽车驾驶员在运营过程中违反有关法律法规、职业道德、社会公德，侵犯乘客合法权利和利益的服务行为。

Answer: A 

A.正确

B.错误

82.汽车车外后视镜和前下视镜应固定可靠，不得调节。

Answer: B

A.正确

B.错误

83.出租汽车驾驶员未经乘客同意，故意绕道的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分5分。 

Answer: A

A.正确

B.错误

84.出租汽车应设有符合规定的空车待租标志、暂停服务标志、顶灯、计价器等专用设施。 

Answer: A

A.正确

B.错误

85.驾驶员未取得从业资格证或者超越从业资格证核定范围，驾驶出租汽车从事经营活动的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处200元以上2000元以下的罚款

Answer: A

A.正确

B.错误

86.出租汽车驾驶员不应在乘客面前挖鼻、剔牙、搔头，不得向车外抛物、吐痰等。 

Answer: A

A.正确

B.错误

87.遇到紧急事件呼叫电话求救时，应由对方先挂断电话，等待救援。 

Answer: A

A.正确

B.错误

88.出租汽车驾驶员已取得甲地从业资格证，现需到乙地从事出租汽车客运服务，其在乙地参加区域科目考试合格后，可在乙地领取新的从业资格证

Answer: A

A.正确

B.错误

89.出租汽车车厢内应整洁、卫生，无杂物、异味。 

Answer: A

A.正确

B.错误

90.出租汽车驾驶员与乘客交流要频繁不间断，内容文明健康。 

Answer: B

A.正确

B.错误

91.出租汽车驾驶员在高速公路行车如遇到前方汽车排队，在乘客要求的前提下可以在紧急停车带上行驶。 

Answer: B

A.正确

B.错误

92.出租汽车驾驶员应当在服务质量信誉考核周期届满后30日内，持本人的从业资格证件到当地道路运输管理机构签注服务质量信誉考核等级。 

Answer: A

A.正确

B.错误

93.若乘客提出的下车地点为禁停路段或车辆难进难出的小街小巷，驾驶员应向乘客解释后，尽量就近停车

Answer: A

A.正确

B.错误

94.儿童乘客具有好奇心强、活泼好动的特点，坐出租汽车时喜好将头、手伸出窗外等，驾驶员应当加强留意和提示，保证儿童乘客的安全。 

Answer: A

A.正确

B.错误

95.把骨折伤员抬上担架时，要遵循医护工作人员的指导，把手托放在伤员身下，在统一指挥下，一起抬起伤员的躯干，抬上担架。 

Answer: A

A.正确	

B.错误

96.驾驶出租汽车遇紧急情况避险时要先考虑人的安全，先人后物。 

Answer: A

A.正确

B.错误

97.出租汽车驾驶员出车前应不吃有异味的、有碍服务的食物，运营过程中保持口气清新。

Answer: A

A.正确

B.错误

98.出租汽车车辆内外可根据商家的要求张贴商业广告。 

Answer: B

A.正确

B.错误

99.出租汽车驾驶员拒载、议价、途中甩客或者故意绕道行驶的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处1000元以上3000元以下的罚款。 

Answer: B

A.正确

B.错误

100.汽车在运行中，挡位的选择与换挡动作都对燃油的消耗影响很大。 

Answer: A

A.正确

B.错误

101.小王驾驶出租汽车经验丰富，可以不按规定参加道路运输驾驶员继续教育，这种做法不违背职业道德要求]

Answer: B

A正确

B错误

出租汽车驾驶员未经乘客同意，故意绕道的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分5分。 

Answer: A

A.正确

B.错误

103.遇紧急情况避险时，驾驶员可不受有关条例和各项管理措施的限制。 

Answer: B

A.正确

B.错误

104.出租汽车车厢内应整洁、卫生，无杂物、异味。 

Answer: A

A.正确

B.错误

105.出租汽车驾驶员与乘客交流要频繁不间断，内容文明健康。 

Answer: B

A.正确

B.错误

106.不论车型，我市出租汽车的基础里程都是2.5公里

Answer: A

A.正确

B.错误

107.捷达车的运价在98年由1.5元/公里，下调至1.3元/公里 

Answer: A

A.正确

B.错误

108.夜间会车时，当距对向来车100米以外时，及时改用近光灯。 

Answer: B

A.正确

B.错误

109.行车过程中，通过急弯应减速慢行，不得在弯道超车，遇到视线不良的弯道应提前鸣喇叭，靠右行驶。 

Answer: A

A.正确

B.错误

110.子午线轮胎是帘布帘线与胎面中心线成90°角 

Answer: A

A.正确

B.错误

111.出租汽车驾驶员在城乡结合部行驶时，只要具备了较高的驾驶技能，就能避免道路交通事故的发生。 

Answer: B

 A.正确

B.错误

112.驾驶出租汽车行驶途中，由于油路或电路故障，容易导致发动机突然熄火。 

Answer: A

A.正确

B.错误

113.不同天气、气候和道路状况下，出租汽车驾驶员应当掌握相应的交通特点和安全行车注意事项，防止道路交通事故发生。 

Answer: A

A.正确

B.错误

114.高温天气驾驶出租汽车行驶，当感到视线模糊、反应迟钝时要及时停车休息。 

Answer: A

A.正确

B.错误

115.在制动距离内要发生不可避免的碰撞时，驾驶员可采取急转转向盘躲避的方法。 

Answer: B

A.正确

B.错误

116.驾驶车辆准备超车时发现前方车辆正在左转弯、掉头、超车，要提前加速超车。 

Answer: B

A.正确

B.错误

117.驾驶车辆在无车道分隔线的道路上超车时，可从前车的右侧超越。

Answer: B

A.正确

B.错误

118.会车时，如果违法占用对向车道，很容易造成刮擦或碰撞事故。 

Answer: A

A.正确

B.错误

119.在积雪路面行车时，驾驶员要加大行车间距，不要轻易超车、急转弯，但可以紧急制动。 

Answer: B

A.正确

B.错误

120.高速行驶保持车距，避免不必要或经常地制动，可以减少对轮胎的损害。 

Answer: A

A.正确

B.错误

121.车辆高速行驶，遇转向突然失控时，驾驶员应使用紧急制动尽快将车停下，防止事故发生。 

Answer: B

A.正确

B.错误

122.驾驶出租汽车行驶过程中有乘客突发疾病时，应让生病乘客下车后继续运营。 

Answer: B

A.正确

B.错误

123.驾驶出租汽车变更车道前，要仔细观察道路两侧和后方道路交通情况，充分考虑各种危险因素，选择变道时机。 

Answer: A

A.正确

B.错误

124.出租汽车具有单人单车运营、流动、分散运营等特点，驾驶员应充分认识运营治安问题的严峻性，加强防范，自觉遵纪守法。 

Answer: A

A.正确

B.错误

125.发生道路交通事故拨打呼救电话必须详细、周全地表达人、地、状、救护措施。 

Answer: A

A.正确

B.错误

126.制动跑偏的原因有车架变形、前轴移位、前束不合要求、转向机构松旷及两前钢板弹簧弹力不等。 

Answer: A



A.正确

B.错误

127.驾驶出租汽车行车中突遇地震时，应组织乘客躲在出租汽车里，不要下车。 

Answer: B

A.正确

B.错误

128.防抱死制动系统、废气涡轮增压技术及尾气后处理装置的使用可提高汽车的综合性能。 

Answer: A

A.正确

B.错误

129.冷却系统状况不良将直接导致发动机不能在正常的温度下工作，燃油消耗量会增大。 

Answer: A

A.正确

B.错误

130.保证足够的睡眠时间和良好的睡眠质量是预防驾驶员疲劳驾驶的有效措施。

Answer: A

A.正确

B.错误

131.当车速过高时空气阻力等明显增大，燃油消耗随着车速的增加而增加。因此，车速过高不利于节省燃油。 

Answer: B

A.正确

B.错误

132.驾驶员行车中的包容、礼让有助于提高道路运输安全。 

Answer: A

A.正确

B.错误

133.经济车速是汽车以直接挡或超速挡行驶时，燃油消耗量最低的车速。 

Answer: A

A.正确

B.错误

134.行车速度过慢，发动机的热效率低，相对的污染物排放会少。 

Answer: B

A.正确

B.错误

135.乘客乘坐出租汽车过程中如遇等候时，等候费由计价器自动加价。 

Answer: A

A.正确

B.错误



136.出租汽车驾驶员只要提高对安全运营的认识，就可以防止各种行车事故的发生。

Answer: B

A.正确

B.错误

137.车辆发动机起火时应迅速关闭发动机，打开发动机罩灭火。 

Answer: B

A.正确

B.错误

138.电喷汽油发动机起动不需要踏踩油门，因为电喷汽油发动机控制油门踏板的是节气门的开度，供油量及浓混合气都由电喷系统自动控制。 

Answer: A

A.正确

B.错误

139.离合器打滑表现是当汽车起步时，完全放松离合器踏板，发动机动力不能完全传至变速器主动轴，使汽车动力下降，起步困难。 

Answer: A

A.正确

B.错误

140.出租汽车驾驶员除按要求掌握基本的道路交通安全法规外，还要提高守法意识，尊重其他道路交通参与者，文明驾驶。 

Answer: A

A.正确

B.错误

141.燃油附加费下调后，驾驶员可按原燃油附加费标准向乘客收取费用。 

Answer: B

A.正确

B.错误

142.出租汽车驾驶员在运营过程中，保证以最快速度到达目的地，比安全文明行车更重要。 

Answer: B

A.正确

B.错误

143.伪满时期的兴农部所在地，现在是东北师大附小 

Answer: B

A.正确

B.错误

144.当伤病员脑部受伤、脑出血、严重药物中毒时，瞳孔可能缩小或扩散。 

Answer: A

A.正确

B.错误

145.检视油箱及油箱盖主要看其是否完好、有无渗漏。 

Answer: A

A.正确

B.错误

146.把骨折伤员抬上担架时，要遵循医护工作人员的指导，把手托放在伤员身下，在统一指挥下，一起抬起伤员的躯干，抬上担架。 

Answer: A

A.正确

B.错误

147.出租汽车驾驶员完成继续教育后，道路运输管理机构在其从业资格证中予以记录。 

Answer: A

A.正确

B.错误

148.冬季车辆使用含酒精的防冻液起火，可立即用水浇泼起火部位，冲淡酒精防冻液的浓度，从而迫使火势减弱而熄灭。 

Answer: A

A.正确

B.错误

149.小李为人热情，驾驶出租汽车过程中发现其他车辆制动灯不亮、车门没关好等现象时，经常开窗挥手示意，说明小李具有较强的安全行车意识。

Answer: B

A.正确	

B.错误

150.采取暴力劫持手段的歹徒，一般事先都经过认真的预谋策划，作案后果最严重，对驾驶员危害也最大。 

Answer: A

  A.正确

  B.错误

151.我市出版发行的长春市区交通旅游图的比例尺为1：30000，其含义是图上的1厘米代表实地距离3公里 

Answer: B

A.正确

B.错误

152.驾驶员克服和控制急躁、愤怒等消极情绪，有助于减少行车中道路交通事故。 

Answer: A

A.正确

B.错误

153.发生未造成人身伤亡的道路交通事故后，双方协商未达成一致的，出租汽车驾驶员要及时拨打报警电话。 

Answer: A

A.正确

B.错误

154.行车中遇到车流缓慢或者周边车辆有不文明驾驶行为时，驾驶员应做好自我控制，避免产生急躁、愤怒情绪，影响运营安全

Answer: A

A.正确

B.错误

155.驾驶出租汽车行驶中制动突然失效，使用驻车制动器辅助制动时，可将操纵杆一次拉紧。 

Answer: B

A.正确

B.错误

156.长春市城市出租汽车管理办公室，对全市出租汽车行业的统一管理，具有行政管辖权和权威性 

Answer: A

A.正确

B.错误

157.出租汽车驾驶员违反服务质量信誉考核指标的，一次扣分分值分别为：1分、3分、5分、10分、20分共5种。 

A.正确

Answer: A

B.错误

158.雪天驾驶出租汽车行驶，轻踩制动或缓打转向时，易导致侧滑、甩尾、转向失控。

Answer: B

A.正确

B.错误

159.驾驶室内空气质量、温度、噪声等环境因素与驾驶员疲劳关系不大。 

Answer: B

A.正确

B.错误

160.1825年，长春厅的治所从伊通河东岸新立城迁至当时境内最大的村镇宽城子 

Answer: A

A.正确

B.错误

161.朝阳区是吉林省长春市下辖的一个市辖区，下辖11个街道、2个镇、2个乡 

Answer: A

A.正确

B.错误

162.易燃液体一旦起火，不可用水扑救。 

Answer: B

  A.正确

  B.错误

167.长春市第一个办理营运许可证的业户是“刘建武” 

Answer: A

A.正确

B.错误

168.我市采取税费定额和代扣、代缴的方法缴纳税费 

Answer: A

A.正确

B.错误

169.东环城路是沟通八里堡、二道区和经济技术开发区之间的交通干道 

Answer: B

A.正确

B.错误

170.出租汽车驾驶员只要时刻提高警惕，加强防范，就能做到运营安全。 

Answer: B

A.正确

B.错误

171.东北师范大学附属中学，曾是伪满洲国的文教部 

Answer: B

A.正确

B.错误

172.出租汽车驾驶员私自改装、调整计价器造成计费失准的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分20分。 

Answer: A

A.正确

B.错误

173.变速器齿轮油品质下降，易造成变速器挂挡困难。 

Answer: A

A.正确

B.错误

174.出租汽车经营者聘用未取得从业资格证的人员，驾驶出租汽车从事经营活动的，由县级以上道路运输管理机构责令改正，并处1000元以上3000元以下的罚款。 

Answer: A

A.正确

B.错误

175.长春市区域有松花江、饮马河、拉林河三大水系 

Answer: A

A.正确

B.错误

176.出租汽车驾驶员服务质量信誉考核工作每年进行一次。 

Answer: A

A.正确

B.错误

177.吉林工业学院位于延安大路与宽平大路交汇处 

Answer: A

A.正确

B.错误

178.伪满时期的治安部所在地，现在是白求恩医大一院主楼 

Answer: A

A.正确

B.错误

179.出租汽车驾驶员在考核周期内综合得分计至5分以下的，应当接受不少于18学时的培训。 

Answer: B

A.正确

B.错误

180.出租汽车驾驶员运营过程中使用服务忌语的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分3分。 

Answer: A

A.正确

B.错误

181.抗日战争胜利后，国民党军占领长春，盘据长春历时两年零五个月 

Answer: B

A.正确

B.错误

182.前方为警车、消防车、救护车、工程救险车等执行紧急任务时，出租汽车可以超车。 

Answer: B

A.正确

B.错误

183.不论车型，我市出租汽车的基础里程都是2.5公里

Answer: A

A.正确

B.错误

184.捷达车的运价在98年由1.5元/公里，下调至1.3元/公里 

Answer: A

A.正确

B.错误

185.伪满时期的司法部所在地，现在是白求恩医大校部楼 

Answer: A

A.正确

B.错误

186.行车过程中，通过急弯应减速慢行，不得在弯道超车，遇到视线不良的弯道应提前鸣喇叭，靠右行驶。 

Answer: A

A.正确

B.错误



187.在市区中环路（市长安交通管理部门划定的）以内行驶的机动车辆一律严禁鸣笛 

Answer: B

A.正确

B.错误

188.一九九四年，长春市被国家批准为副省级城市 

Answer: A

A.正确

B.错误

189.子午线轮胎是帘布帘线与胎面中心线成90°角 

Answer: A

A.正确

B.错误

190.驾驶出租汽车行驶途中，由于油路或电路故障，容易导致发动机突然熄火。 

Answer: A

A.正确

B.错误

191.车辆发生火灾而车门无法打开时，应当打破玻璃窗组织乘客尽快离开车辆。 

Answer: A

A.正确

B.错误

192.不同天气、气候和道路状况下，出租汽车驾驶员应当掌握相应的交通特点和安全行车注意事项，防止道路交通事故发生。 

Answer: A

A.正确

B.错误

193.在制动距离内要发生不可避免的碰撞时，驾驶员可采取急转转向盘躲避的方法。 

Answer: B

A.正确

B.错误

194.事故现场救护烧伤伤员时，可使用粉剂、油剂、油膏或油等敷料。 

Answer: B

A.正确

B.错误

195.驾驶车辆在无车道分隔线的道路上超车时，可从前车的右侧超越。 

Answer: B

A.正确

B.错误



196.高速行驶保持车距，避免不必要或经常地制动，可以减少对轮胎的损害。 

Answer: A

A.正确

B.错误

197.驾驶出租汽车行驶过程中有乘客突发疾病时，应让生病乘客下车后继续运营。 

Answer: B

A.正确

B.错误

198.合理选用燃料、润滑油和轮胎等，可以降低燃油消耗，减少对生态环境的污染。 

Answer: A

A.正确

B.错误

199.发生道路交通事故拨打呼救电话必须详细、周全地表达人、地、状、救护措施。 

Answer: A

A.正确

B.错误

200.驾驶出租汽车行车中突遇地震时，应组织乘客躲在出租汽车里，不要下车。 

Answer: B

A.正确

B.错误

201.冷却系统状况不良将直接导致发动机不能在正常的温度下工作，燃油消耗量会增大。 

Answer: A

A.正确

B.错误

202.高于70分贝的噪声会使人心情烦躁、疲倦，工作效率下降等，甚至引发头晕、失眠等病症。 

Answer: A

A.正确

B.错误

203.当车速过高时空气阻力等明显增大，燃油消耗随着车速的增加而增加。因此，车速过高不利于节省燃油。 

Answer: B

A.正确

B.错误

204.乘客乘坐出租汽车过程中如遇等候时，等候费由计价器自动加价。 

Answer: A

A.正确

B.错误

205.出租汽车驾驶员在本区域内运营过程中，可以依据燃油价格等因素与乘客协议确定车费。 

Answer: B

A.正确

B.错误

206.车辆发动机起火时应迅速关闭发动机，打开发动机罩灭火。 

Answer: B

A.正确

B.错误

207.离合器打滑表现是当汽车起步时，完全放松离合器踏板，发动机动力不能完全传至变速器主动轴，使汽车动力下降，起步困难。 

Answer: A

A.正确

B.错误

214.被人们誉为绿色明珠的净月潭是世界最大的国家级人工森林公园 

Answer: B

A.正确

B.错误

215.1825年，长春厅的治所从伊通河东岸新立城迁至当时境内最大的村镇宽城子 

Answer: A

A.正确

B.错误

220.同一轴上的轮胎规格和花纹应相同，轮胎规格应符合整车制造厂的出厂规定。 

Answer: A

A.正确

B.错误

221.东北师范大学附属中学，曾是伪满洲国的文教部 

Answer: B

A.正确

B.错误

222.出租汽车驾驶员私自改装、调整计价器造成计费失准的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分20分。 

Answer: A

A.正确

B.错误

224.发生道路交通事故，车辆不能离开道路时，驾驶员应当设法让乘客远离事故现场，选择安全的地方等待，以防发生二次事故。 

Answer: A

A.正确

B.错误

228.前方为警车、消防车、救护车、工程救险车等执行紧急任务时，出租汽车可以超车。 

Answer: B

A.正确

B.错误

2

234.不同天气、气候和道路状况下，出租汽车驾驶员应当掌握相应的交通特点和安全行车注意事项，防止道路交通事故发生。 

Answer: A

A.正确

B.错误

235.在制动距离内要发生不可避免的碰撞时，驾驶员可采取急转转向盘躲避的方法。 

Answer: B

A.正确

B.错误

236.驾驶车辆在无车道分隔线的道路上超车时，可从前车的右侧超越。 

Answer: B

A.正确

B.错误

237.高速行驶保持车距，避免不必要或经常地制动，可以减少对轮胎的损害。 

Answer: A

A.正确

B.错误

241.冷却系统状况不良将直接导致发动机不能在正常的温度下工作，燃油消耗量会增大。 

Answer: A

A.正确

B.错误

242.当车速过高时空气阻力等明显增大，燃油消耗随着车速的增加而增加。因此，车速过高不利于节省燃油。 

Answer: B

A.正确

B.错误

245.离合器打滑表现是当汽车起步时，完全放松离合器踏板，发动机动力不能完全传至变速器主动轴，使汽车动力下降，起步困难。 

Answer: A

A.正确

B.错误

246.伪满时期的兴农部所在地，现在是东北师大附小 

Answer: B

A.正确

B.错误

264.出租汽车驾驶员应到其所属的出租汽车企业完成注册。 

Answer: B

A.正确

B.错误

265.服务性是出租汽车驾驶员职业道德的首要特性。 

Answer: A

A.正确

B.错误

266.出租汽车驾驶员职业道德与出租汽车行业信誉和行业发展没有直接关系。 

Answer: B

A.正确

B.错误

267.出租汽车驾驶员可以在不增加行驶里程的情况下，另载他人，无需征得乘客同意。 

Answer: B

A.正确

B.错误

268.出租汽车行李厢内可供乘客放置行李物品的空间不得少于行李厢的三分之一。 

Answer: B

A.正确

B.错误

269.出租汽车驾驶员的衣着应整洁无破损，但可不着工作装上岗。 

Answer: B

A.正确

B.错误

270.出租汽车应按照交通信号灯指示通行，遇行人、非机动车横穿可以不让行。 

Answer: B

A.正确

B.错误

271.外地乘客乘坐出租汽车时询问驾驶员当地的风景名胜等与目的地无关的地方，驾驶员可以不予理睬。

Answer: B

A.正确

B.错误

272.载客过程中如因客观原因确需绕道时，出租汽车驾驶员应主动向乘客说明情况，如乘客不同意绕行要求下车时，可以拒绝乘客下车。 

Answer: B

A.正确

B.错误

273.长春市出租汽车协会成立于1990年9月6日 

Answer: A

A.正确

B.错误

274.出租汽车必须按经营者要求在车身标示出租汽车经营者名称、价格标准、服务监督电话等。 

Answer: A

A.正确

B.错误

275.出租汽车运价由国家有关部门依法确定，出租汽车驾驶员应严格执行。 

Answer: A

A.正确

B.错误

276.驾驶出租汽车掉头时应尽量选择交通流量小、道路较宽、能一次完成掉头的路段进行。

Answer: A

A.正确

B.错误

277.驾驶出租汽车行驶中制动突然失效，使用驻车制动器辅助制动时，可将操纵杆一次拉紧。

Answer: B

A.正确

B.错误

278.疲劳驾驶对驾驶员安全行车的影响和酒后驾驶同样严重，甚至更为严重。 

Answer: A

A.正确

B.错误

279.出租汽车座椅应牢固无塌陷，前排座椅可前后移动，倾度可调。

Answer: A 

A.正确

B.错误

280.车辆因故障必须停车时，在不影响其他车辆行驶的前提下，驾驶员可在行车道缓慢停车。

Answer: B

A.正确

B.错误

281.下坡路车辆制动突然失效时，驾驶员最好利用道路边专设的紧急停车道停车。

Answer: A

A.正确

B.错误

282.遇到乘客携带危险品乘车时，出租汽车驾驶员应当耐心告知乘客，危险品不能携带乘车。

Answer: A

A.正确

B.错误

283.驾驶出租汽车在隧道行驶时，眼睛的明暗适应过程不会影响行车安全。 

Answer: B

A.正确

B.错误

284.出租汽车乘客消费个性是乘客在接受服务的过程中特有的心理倾向。

Answer: A

A.正确

B.错误

285.驾驶员连续驾驶时间过长或睡眠不足时，会出现疲劳。

Answer: A

A.正确

B.错误

286.驾驶员的心理素质是安全行车重要影响因素之一。 

Answer: A

A.正确

B.错误

287.驾驶出租汽车通过弯道时，可以加速超车。 

Answer: B

A.正确

B.错误

288.驾驶车辆在无车道分隔线的道路上超车时，可从前车的右侧超越。 

Answer: B

A.正确

B.错误

289.出租汽车驾驶员在遇劫后，要注意自我保护，在财产和生命安全面前，应当首先考虑财产安全。 

Answer: B

A.正确

b.错误

290.引发道路交通事故的因素中，道路和车辆起决定性作用。

Answer: B

A.正确

B.错误

291.驾驶出租汽车突遇地震时，应沉着冷静，组织乘客尽快下车，选择空旷地段蹲下或趴下，以免摔倒

Answer: A

A.正确

B.错误

292.驾驶车辆在泥泞路上制动时，车辆易发生侧滑或甩尾。 

Answer: A

A.正确

B.错误

293.车辆行驶中，发现轮胎漏气时，驾驶员应握稳转向盘，缓慢制动减速，停靠在路边安全地点。 

Answer: A

A.正确

B.错误

294.在冰雪道路上行车时，由于积雪对光线的反射，易造成驾驶员目眩。 

Answer: A

A.正确

B.错误

295.在人、车、路、环境等因素中，驾驶员是导致道路交通事故发生的主要因素。 

Answer: A

A.正确

B.错误

296.危险化学品，禁止乘客乘坐出租汽车时携带。 

Answer: A

A.正确

B.错误

297.跟车行驶时，要预见前车随时可能转向、减速或紧急制动，能够提前采取措施以确保安全。

Answer: A

A.正确

B.错误

298.音响、计价器、票据打印机、空车待租标志完好、有效是出租汽车安全检视的重要内容。

Answer: B

A.正确

B.错误

299.在服务过程中，因驾驶员或车辆故障等原因造成服务中断的，乘客必须以计价器实际显示的金额支付车费。 

Answer: B

A.正确

B.错误

300.车辆一级维护作业的内容除日常维护作业外，以清洁、润滑、紧固为主，并检查有关制动、操纵等安全部件。 

Answer: A

A.正确

B.错误

301.在冰雪道路上行车时，车辆附着力变大，易发生车轮空转或溜滑。 

Answer: B

A.正确

B.错误

302.为了节约燃料，汽车驶向短而陡的坡道时，采用低速挡加速冲坡，利用汽车惯性冲上坡顶。

Answer: B

A.正确

B.错误

303.齿轮油黏度、抗磨性及温度性能不符合要求时，油耗会增加。 

Answer: A

A.正确

B.错误

304.发生道路交通事故后驾驶员要保护现场，设立标记。优先保护好现场，然后再抢救伤员。 

Answer: B

A.正确

B.错误

305.出租汽车驾驶员运营过程中向车外抛物、吐痰或在车内抽烟的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分5分。 

Answer: B

A.正确

B.错误

306.出租汽车载客在基价里程内，可以不使用计价器。

Answer: B

A.正确

B.错误

307.出租汽车驾驶员在考核周期内注册在岗时间少于6个月的，其服务质量信誉考核等级最高为AA级。 

Answer: A

A.正确

B.错误

308.出租汽车驾驶员运营过程中车容车貌不整洁的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分1分。 

Answer: B

A.正确

B.错误


310.出租汽车驾驶员从业资格考试全国公共科目和区域科目成绩在全国范围内的有效期为3年。 

Answer: A

A.正确

B.错误

311.出租汽车经营者可以先招聘驾驶员并安排上岗，再组织其参加从业资格考试并取得从业资格证。 

Answer: B

A.正确

B.错误

312.车辆发生火灾组织乘客疏散时，乘客应当顺着风向躲避。 

Answer: B

A.正确

B.错误

313.出租汽车驾驶员取得从业资格证后超过3年未申请注册的，注册后应当在1年内完成不少于27学时的继续教育。 

Answer: A

A.正确

B.错误

314.个体出租汽车经营者自己驾驶出租汽车从事经营活动的，不需要申请办理从业资格注册手续。 

Answer: B

A.正确

B.错误

315.出租汽车驾驶员与出租汽车经营者签订的经营合同应当包含社会保险如何缴纳。 

Answer: B

A.正确

B.错误

316.驾驶车辆通过没有信号灯控制的交叉路口，应当减速慢行，并让行人和优先通行的车辆先行。 

Answer: A

A.正确

B.错误

317.具备条件的出租汽车企业可以直接组织开展驾驶员继续教育工作，道路运输管理机构必须认可。 

Answer: B

A.正确

B.错误

318.出租汽车驾驶员在运营过程中产生的路桥通行费应该由驾驶员承担。 

Answer: B

A.正确

B.错误

319.出租汽车驾驶员职业道德修养的高低不直接影响出租汽车客运服务质量。 

Answer: B

A.正确

B.错误

320.出租汽车驾驶员在每个连续计算的继续教育周期内，应当接受不少于54学时的继续教育。 

Answer: A

A.正确

B.错误

321.如果乘客要求下车的路段禁止停车，出租汽车驾驶员应婉拒并耐心向乘客解释，至可下车地点停车。 

Answer: A

A.正确

B.错误

322.出租汽车办理有效的机动车号牌和行驶证后，驾驶员即可驾驶车辆上路运营。 

Answer: B

A.正确

B.错误

323.出租汽车驾驶员载客行驶过程中不得到加油(气)站补充燃料。 

Answer: A

A.正确

B.错误

324.出租汽车驾驶员不必尊重乘客的宗教信仰和风俗习惯，各取所好。 

Answer: B

A.正确

B.错误

325.出租汽车处于空车待租状态，驾驶员在得知乘客去向后，无正当理由拒绝载客属拒载行为。 

Answer: A

A.正确

B.错误

326.当乘客在禁停路段扬手招车时，为了减少不必要的投诉，驾驶员应停车载客。 

Answer: B

A.正确

B.错误

327.夏天出租汽车驾驶员在运营过程中，可以穿背心，短裤。 

Answer: B

A.正确

B.错误

328.会车过程中，对方车辆的车型、车速、装载和行驶状况都会影响会车安全。 

Answer: A

A.正确

B.错误

329.出租汽车如果车况良好，可由出租汽车企业向主管部门申请免去年检，直接领取年检合格证。

Answer: B

A.正确

B.错误

330.疲劳驾驶对驾驶员安全行车的影响和酒后驾驶同样严重，甚至更为严重。 

Answer: A

A.正确

B.错误

431.出租汽车应当仪表完好、整洁，仪表台不得放置与运营无关的物品。 

Answer: A

A.正确

B.错误

332.车辆制动时，车轮抱死会使转向失灵。 

Answer: A

A.正确

B.错误

333.起动发动机前，应检查机油油面高度是否在机油尺刻线之间，机油是否色清无杂质。 

Answer: A

A.正确

B.错误

334.雨天驾驶不可抢道，不要紧贴行人，避免泥水溅污行人。 

Answer: A

A.正确

B.错误

335.出租汽车应配备合格的消防器材，并按要求定期检查。

Answer: A

A.正确

B.错误

336.驾驶出租汽车行驶中发生爆胎时，应向相反方向急转转向盘或急踩制动踏板。 

Answer: B

A.正确

B.错误

337.散热器内冷却液不足，容易导致发动机过热。

Answer: A

A.正确

B.错误

338.发动机起火时，驾驶员应迅速熄火，打开发动机罩进行灭火。 

Answer: B

A.正确

B.错误

339.出租汽车车厢内应整洁、卫生，无杂物、异味

Answer: A

A.A正确

B.B错误

340.驾驶车辆在的山区长下坡路段行驶，如果速度过快，可能引发车辆追尾、碰撞、侧翻等事故。 

Answer: A

A.正确

B.错误

341.行车中发动机突然熄火，不能起动时，驾驶员应打开危险报警闪光灯，原地立即停车。

Answer: B

A.正确

B.错误

342.出租汽车车辆内外可根据商家的要求张贴商业广告

Answer: B

A.正确

B.错误

343.出现险情时，驾驶员应保持头脑清醒，情绪镇定是做好避险的先决条件。 

Answer: A

A.正确

B.错误

344.炎热天气行车要注意防止发动机过热，―般要求不超过100℃。 

Answer: B

A.正确

B.错误

345.驾驶出租汽车通过无人看守的铁路道口，发现栏杆下降时，要加速通过。 

Answer: B

A.正确

B.错误

346.在高速公路上行车，如车辆发生故障需要临时停车时，应将车停至应急车道，并立即在车后方150米外放置警告标志。 

Answer: A

A.正确

B.错误

347.行车中突遇对向车辆占用本车车道强行超车时，通过变换远近光灯迫使对方减速退回原车道；如对向车辆不退回原车道，应减速避让。

Answer: B

A.正确

B.错误

348.下坡制动突然失效后，驾驶员可视情况向低速挡“抢挡”利用发动机制动作用控制车速。 

Answer: A

A.正确

B.错误

349.雾天驾驶要打开雾灯、远光灯，降低车速，保持较大的跟车距离。 

Answer: B

A.正确

B.错误

350.出租汽车计价器应当按照规定周期检定，不得私自改装、调整、维修。

Answer: A 

A.正确

B.错误

351.视线不良，视觉反应能力较低，会影响安全行车。 

Answer: A

A.正确

B.错误

352.驾驶员发现由于气压过高造成轮胎过热，不允许采用放气、向轮胎上浇冷水的方法来降低温度

Answer: A

A.正确

B.错误

353.交付乘客的出租汽车发票，可以不必与计价器显示金额吻合。 

Answer: B

A.正确	

B.错误

354.驾驶出租汽车在城乡结合部通过路口时，要减速礼让，提防危险情况。

Answer: A

A.正确

B.错误

355.车辆机油杂质过多或机油变质造成主油道堵塞不畅，导致机油压力过低。 

Answer: B

A.A正确

B.B错误

356.驾驶员要根据车型控制装载量和车速，经常性的超载不但加大了爆胎的可能性，而且可能引发悬架变形和车身损坏。 

Answer: A

A.正确

B.错误

358.不必要的加速、减速和停车都将增加废气排放。 

Answer: A

A.正确

B.错误



359.只要具有本市常住户口，公安部门核发的正式《机动车驾驶证》即可成为长春市出租汽车从业人员，驾驶营运车辆 

Answer: B

A.正确

B.错误

362.目前长春市出租车汽车行业存在的主要问题是服务质量不高，城市设施落后，抢劫出租车 

Answer: B

A.正确

B.错误

363.出租汽车发生道路交通事故后，如有乘客在车内，驾驶员可以请乘客帮助寻找事故的目击者。

Answer: A

A.正确

B.错误

364.我市出租汽车已经形成“多家经营，统一管理”的局面 

Answer: A

  A.正确

  B.错误

365.标有Y95321的经营权专用号牌为有偿使用单位号牌 

Answer: B

A.正确

B.错误



368.车辆发生道路交通事故后，从车中移出伤员或搬运伤员时动作要轻缓。

Answer: A

A.正确

B.错误

369.长春有丰富的农业和自然资源。素有“北方粮仓”之称，是全国的重要商品粮基地 

Answer: A

A.正确

B.错误

370.我市的出租汽车收费标准是由出租汽车管理办公室制定的 

Answer: B

A.正确

B.错误

371.目前长春市出租汽车行业存在的主要问题是城市设施落后，治安问题突出 

Answer: B

A.正确

B.错误

374.出租汽车驾驶员未按规定携带出租汽车从业资格证件，从事出租汽车经营活动的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分3分。

Answer: B

A.正确

B.错误

376.出租汽车已从长春市公共交通的辅助行业，发展成为公共交通一个不可替代的重要组成部分 

Answer: A

A.正确

B.错误

377.“莲湖莲花西鹤鸭”道出了双阳的风光特色 

Answer: B

A.正确

B.错误

378.机动车在平坦、硬实、干燥和清洁的道路上行驶不应跑偏，其转向盘不应有摆振、路感不灵或其他异常现象。 

Answer: A

A.正确

B.错误

379.长春电影制片厂是我党第一个电影生产基地 

Answer: A

A.正确

B.错误

381.人民大街南端与长吉高速公路、长伊高等级公路相通，成为我市南部交通的主要进 出口

Answer: B

A.正确

B.错误

382.行驶中，驾驶员应定时观察仪表及警示信号的显示情况。 

Answer: A

A.正确

B.错误

383.事故现场采用人工呼吸方法抢救伤员时，要设法排除伤员嘴和咽喉中的异物。 

Answer: A

A.正确

B.错误

384.出租汽车起火时，应该尽量将车驶离加油站及附近有高压电线等易燃易爆的危险地段。 

Answer: A

  A.正确

  B.错误

385.全车盗抢险、玻璃单独破碎险、车辆停驶损失险、自燃损失险、新增设备损失险等保险属于附加险。 

Answer: A

A.正确

B.错误

386.长春第一汽车集团公司，是我国第一个汽车工业基地，是祖国汽车工业的摇篮 

Answer: A

A.A正确

B.B错误

387.空气滤清器太脏会阻碍空气畅通，从而减少燃油消耗。 

Answer: B

A.正确

B.错误

388.车辆起火后，驾驶员救火时应脱去所穿的化纤服装，注意保护裸露的皮肤。 

Answer: A

A.正确

B.错误

389.驾驶员定期检查发动机、底盘等各部件的润滑状况能够减少汽车对环境的污染。 

Answer: A

A.正确

B.错误

390.商业险赔偿，保险金额低于实际价值时，以出险当时的实际价值计算赔偿

Answer: B

A.A正确

B.B错误

391.出租汽车计价器可以自行安装、维修。 

Answer: B

A.正确

B.错误

392.行车中驾驶员感到动力不足时可猛踩加速踏板增强动力，防止频繁换挡，这样可以节约燃料。 

Answer: B

A.正确

B.错误

394.2012年4月，小王饮酒后驾驶机动车发生重大道路交通事故，被依法追究刑事责任，根据《道路交通安全法》规定，他在刑满释放后可以重新考取机动车驾驶证。 

Answer: B

A.正确

B.错误

397.取得从业资格证的出租汽车驾驶员，应当到发证机关所在地的市、县级道路运输管理机构从业资格注册后，方可从事出租汽车客运服务。 

Answer: A

A.正确

B.错误

398.出租汽车驾驶员运营过程中不按规定着装，仪容仪表不整的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分3分。

Answer: A

A.正确

B.错误 

399.信访人采用走访形式提出信访事项的，应当到有关机关设立或者指定的接待场所提出。 

Answer: A

A.正确

B.错误

400.氮氧化物（NOx）是在高温、缺氧的燃烧过程中产生的危害物质。

Answer: B

A.正确

B.错误

402.出租汽车驾驶员驾驶车辆时不能吸烟，但是可以接打电话。 

Answer: B

A.正确

B.错误

403.出租汽车必须确保计价器完好有效，计量准确。 

Answer: A

A.正确

B.错误

404.开展出租汽车驾驶员职业道德建设有利于进一步提高出租汽车服务质量和服务水平，规范经营行为。 

Answer: A

A.正确

B.错误

405.出租汽车驾驶员载客途中无正当理由中断服务的视为中途甩客。 

Answer: A

A.正确

B.错误

407.多人采用走访形式提出共同的信访事项的，应当推选代表，代表人数不得超过10人。 

Answer: B

A.正确

B.错误

408.驾驶出租汽车通过扬尘路段时，要低速慢行，必要时可以开启车灯、鸣喇叭示意。 

Answer: A

A.正确

B.错误

409.出租汽车驾驶员遇到抢劫犯罪，应临危不惧，胆大心细，拼尽全力制服罪犯。 

Answer: B

A.正确

B.错误

410.参与自然灾害、事故灾难、公共卫生事件和社会安全事件等突发事件的应对工作，是每名出租汽车驾驶员的义务。 

Answer: A

A.正确

B.错误

411.出租汽车驾驶员无正当理由，未按承诺提供预约租车服务的行为属于拒载行为。 

Answer: A

A.正确

B.错误

412.出租汽车驾驶员在接待老弱乘客时，要面带笑容、说话温和、使用尊称。 

Answer: A

A.正确

B.错误

413.出租汽车驾驶员在运营过程中按个人习惯饮食，不需要顾及乘客。

Answer: B

A.正确

B.错误

414.无障碍出租汽车应保证充足空间安放轮椅。 

Answer: A

A.正确

B.错误

415.装有防抱死制动系统的汽车采取制动措施时，感觉到制动踏板发生振颤，是防抱死制动系统正常的工作特性。 

Answer: A

A.正确

B.错误

416.出租汽车驾驶员因修路等客观原因确需绕道的，可以不用向乘客说明以避免纠纷。

Answer: B

A.正确

B.错误

417.驾驶出租汽车在弯道、桥梁、隧道可以根据情况掉头。 

Answer: B

A.正确

B.错误

418.夜间行车，驾驶员视距变短，注意力高度集中，易产生疲劳。 

Answer: A

A.正确

B.错误

419.出租汽车驾驶员在交接班、就餐时应使用暂停运营标志。 

Answer: A

A.正确

B.错误

420.酒精、黄磷、农药都属于危险化学品。 

Answer: A

A.正确

B.错误

421.车辆行驶中，发现轮胎漏气时，驾驶员应握稳转向盘，缓慢制动减速，停靠在路边安全地点。 

Answer: A

A.正确

B.错误

422.出车前检视车辆后视镜主要看其是否完好、角度是否调整得当。 

Answer: A

A.正确

B.错误

423.会车时，要注意对面车辆后方的行人、车辆、牲畜，以防其突然横穿带来危险。 

Answer: A

A.正确

B.错误

424.驾驶出租汽车遇紧急情况应采用恰当的避险措施，例如不应进入逆向车道行驶，不应闯红灯等等，如果采取措施不当，会使损失扩大。 

Answer: A

A.正确

B.错误

425.驾驶出租汽车突遇地震时，应沉着冷静，组织乘客尽快下车，选择空旷地段蹲下或趴下，以免摔倒。 

Answer: A

A.正确

B.错误

426.建于20年代的“儿童公园”，解放后曾叫“人民公园” 

Answer: B

A.正确

B.错误

427.驾驶出租汽车行驶中制动突然失效，一次拉紧驻车制动器容易将驻车制动盘“抱死”，损坏传动机件，丧失制动力。 

Answer: A

A.正确

B.错误

428.伪满时期的文教部所在地，现在是东北师大附中 

Answer: B

A.正确

B.错误

429.根据《机动车交通事故责任强制保险条例》，道路交通事故的损失是由受害人故意造成的，保险公司不予赔偿。 

Answer: A

A.正确

B.错误

430.1999年5月，长春市客运管理处改名为长春市出租汽车管理办公室 

Answer: A

A.正确

B.错误

431.定额发票面额一般分为壹元、贰元、伍元、拾元等几种 	

Answer: A

A.正确

B.错误

434.日常维护是由维修人员每日出车前、行车中和收车后负责执行的车辆维护作业。

Answer: B

A.正确

B.错误

435.春谊宾馆是吉林省最早的宾馆，现为国家文物保护单位 

Answer: A

A.正确

B.错误

436.内环路由10条路组成，全长十四公里，承担着迅速疏导进出市中心交通流量的重要作用 

Answer: A

A.正确

B.错误

437.出租汽车车辆的一、二级维护必须按期进行。

Answer: A

A.正确

B.错误

438.东荣大路向东延伸与长吉公路北线相连，成为通往兴隆山组团的快速干道 

Answer: A

A.正确

B.错误

439.出租汽车驾驶员不交付出租汽车专用发票的，乘客可以拒付车费。 

Answer: A

A.正确

B.错误

440.消声器功能主要是为了消除部分噪声，所以其损坏与燃油消耗无关。 

Answer: B

A.正确

B.错误

441.较长时间停车时，应将发动机关闭，可以节约燃油消耗，减少汽车噪声污染。 

Answer: A

A.正确

B.错误

442.出租汽车驾驶员在注册期内应当按规定完成继续教育。

Answer: A

A.正确

B.错误

443.事故现场发现伤员呼吸中断后，要立即进行抢救，否则会由于缺氧而危及生命。 

Answer: A

A.正确

B.错误

444.离合器踏板自由行程越大，分离越彻底。 

Answer: B

A.正确

B.错误

445.出租汽车应保持车门功能正常，车窗玻璃封闭良好，洁净明亮，无遮蔽物，升降自如。 

Answer: A

A.正确

B.错误

446.乘客在乘坐出租汽车过程中因故需要短暂离开出租汽车，要求驾驶员停车的，驾驶员可不予理睬。 

Answer: B

A.正确

B.错误

447.出租汽车驾驶员在服用国家管制的精神药品后，若自我感觉良好，可以驾驶车辆运营。 

Answer: B

A.正确

B.错误

448.申请人若首次参加出租汽车驾驶员从业资格考试，其全国公共科目和区域科目考试可在不同的区域完成。 

Answer: B

A.正确

B.错误

449.出租汽车驾驶员载客结束后不给付乘客专用发票的，扣除出租汽车驾驶员服务质量信誉考核分值计分5分。 

Answer: A

A.正确

B.错误

450.制动突然失灵时，驾驶员要握稳转向盘，立即松开加速踏板，并尽可能利用转向避让障碍物。 

Answer: A

A.正确

B.错误

451.驾驶出租汽车遇到紧急情况时应及时减速，急转转向。 

Answer: B

A.正确

B.错误

452.出租汽车驾驶员在城外区域发现乘客有可疑迹象时，要注意路边是否有报警点、派出所或政府其他相关部门。 

Answer: A

A.正确

B.错误

453.灯光、喇叭、仪表是否正常有效是车辆安全检视的重要内容。 

Answer: B

A.正确

B.错误






